<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 夢言亂語</title>
    <link>https://watermi.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 夢言亂語</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>© 2020, Watermi Lin</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://watermi.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>美美水水</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E7%BE%8E%E7%BE%8E%E6%B0%B4%E6%B0%B4/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E7%BE%8E%E7%BE%8E%E6%B0%B4%E6%B0%B4/</guid>
      <description>Dream Date:2021.06.20
其實沒有想要買東西，也沒有需要買的東西。沒有想要也沒有需要，只是逛著書店。
書，在書店翻的時候，每本都好有趣，每本都似乎值得買回家，但回家後讀完的書又有幾本，數位時代的我，已經被手機俘虜的我，自知甚深，所以已經好段時間不再買書，靠著圖書館灌輸著涓流的閱讀命脈，可憐兮兮的命脈淌到出版社、寫作作家莫端，肯定乾涸了吧。
書店對於每個人都有魔力。
有個朋友，排便一困難就在下巴擠出痘，但也不用費心，只要去書店繞一圈，吸點紙張微粒和油墨分子，進入體內蠕動腸胃，肚裡的糾結一同深鎖的眉頭，獲得無條件的解放。唯一要注意的是，書店要有提供對外開放的廁所。
而我，就只是逛著。這就是書店對我的魔力，無用。 安靜地做著某件事，一事無成的耗盡一天的時光，無言地走進，帶不走一字一句離開，無用。
但今天的我，卻沒辦法恣意地深陷無用的魔力。 不該有人對無用感興趣，一旦被注視著就不是無用，無用應該是透明無味，不會被看見也不會被發現。 有個目光讓人在意的不得了，從我逛到第三排書櫃的時候，和一個學生氣習尚濃的女孩子無意的對上眼，她卻開始有意的跟著我，這家書店有八排書櫃，依序走到第五排書櫃的時候，她依舊不在意我的不自在地跟著，我走向門口準備要離開，這一趟書店閒晃不再無用，甚至產生點危機感。 對方人畜無害貌，人卻不可貌相。
哎，回家吧，走出店嘆口氣起身。 嚇，是誰啊，鬆下戒備的身子，肩膀被拍了一下。
「不好意思，請問你是美美學姊嗎？」 「呃&amp;hellip;&amp;hellip;？」 「我是彰化女中的水水，電腦資訊社的時候我們同一個小組過，好久不……」 「不好意思，我不是美美……」 「啊！哈哈哈哈哈哈，天啊，真不好意思，妳跟我認識的一個學姊長得好像喔，剛剛一看到就一直很想跟學姊打招呼說話，但沒想到居然認錯人，難怪你不跟我打招呼還有點驚慌，雖然很久沒見面了，但學姊怎麼可能忘記我嘛。」 「呃……呵呵呵。」 「真的很抱歉，真的沒想到會認錯人，剛剛看到認識的人太開心了，沒有想到這樣一直跟著走可能會嚇到妳，雖然很抱歉，不過我剛剛真得很開心，哈哈哈」
她一直說著笑著，笑到尾隨人的她看起來一點都不奇怪，被尾隨的我也不再背脊發涼甚至心頭還溫暖，看來他鄉遇故知真的會讓人快樂。
快樂到讓人不想再透明，不想再無用。
再見，水水，我是美美。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>調壞的星空</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E8%AA%BF%E5%A3%9E%E7%9A%84%E6%98%9F%E7%A9%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E8%AA%BF%E5%A3%9E%E7%9A%84%E6%98%9F%E7%A9%BA/</guid>
      <description>Dream Date:2021.08.16
自從疫情三級警戒以來，近半年，今晚是第一次重返健身房，久違運動後的疲憊與暢快交織，是快樂嗎？又好像不是那麼一回事。
疫情期間，時間凝滯在10坪大的套房裡，解封後第一次出門，騎著腳踏車來回健身房的路上，沿路的店家，有的關了不營業，有的拆了裝潢，有的正在擺設新家具，掠影而過的畫面，傷情湧上心頭，原來按下暫停鍵的只有我閉鎖的小宇宙，歲月與世界如期運行，毫秒不差。
想著想著傷感，嘎，把Ubike停進站，仰頭嘆了一口氣，意外的發現今晚的星空……璀燦？不，也不是那麼一回事，雖然七彩炫目，五顏六色的燦光卻詭譎變異的，像是落魄的畫家擠了一堆顏料混壞了調色，怎麼回事啊？難道是外太空的星體相撞爆炸了嗎？在我所在的星球以外，又有新世界要迸生了嗎？在感受到地球有可能毀滅的恐懼前，先有了幸運的興奮，短暫的在世人生，居然可以親眼看見宇宙事件發生在眼前，得到這樣幸運的我，是不是也有事要迸然而生呢！
唉，幸運的際遇也只是我的想像罷了。
幸福的天馬行空嘎然停止，回過神將目光移回水平，看見不遠處有個婦人在Ubike停車柱前困窘著，臉上嵌著西洋五官，嬌小身軀罩著不合身的上衣，那件上衣……太多顏色碰撞在一起，不知道該用絢爛還是破爛來描述，與今晚的星空微妙的相似著，她揹著一個大竹簍，簍裡塞實著衣服，艱辛的想要把車子停進站，卻怎麼也不得要領停不成功，我本能地提步向前想要幫忙，跨了一步後卻開始猶豫的緩下腳步，我說的英文她聽得懂嗎？還是人家根本就不是說英文的外國人，西洋面孔的人就會說英文是多麼沒有國際觀的刻板印象，有這樣直覺聯想的我真是井底之蛙，啊我就是這樣的一個人吶，思緒總是比行動快，在採取行動之前就被想太多的悲觀憂慮嚇阻，超越周全的思考等於失能的執行力，不是能有一番作為的性格。
不行，我要拋開這渾身黏濁、令人窒息的爛泥！讓時間帶著我走吧！不，我把時間帶著走！我不會再是停滯不前的那個人！ 義無反顧，帶著壯士斷腕的氣勢走向外國婦人，傾盡所有力的用英文表達幫忙的意願，不管對方的母語是不是英文，我就是熱情地、積極地、俐落地將外國婦人的腳踏車，嘎，停好了。不等外國婦人的回饋，先滿意著自己的所作所為，然後再志得意滿並用有所期待的眼神望向外國婦人，她卻只是低頭嘟噥，沒有說出任何我期待的感謝詞，甚至不看我一眼，嘴裡自顧碎語著我不懂的語言離開。
熱血青年漫畫情節連載腰斬，是沒有完結篇的極短篇。
驚天一現的微小插曲再次提醒我，時間只帶來歲月，也只帶走青春。出門前的我和出門後的我一模一樣，一無所獲的走動毫無意義，何必還要特地出門呼吸？無用。
在瞬息迥異的星空下無神地踏步回家，深陷傷懷的泥淖，耳邊又響起熟悉的低聲嘟噥，低迷的我已經病入膏肓出現幻聽了嗎？飄散的眼神被熟悉的身影定焦，這世界上會有第二件用絢爛與破爛交織而成的上衣嗎？她是剛剛那個不花一分鐘，讓我得到希望與失望的外國婦人。
嗯？我家到了，妳怎麼會在我家門前呢？我沒有問出口卻張著嘴心裡嘟噥著疑惑。
這次她又遇到困難了，嬌小的她卸下背上的竹簍，賣力地推著簍底，想要把簍裡的衣服倒進我家放在門外騎樓的洗衣機裡，不自覺的走向前，這次我不是想幫她。
她為什麼要在我家洗衣服？
太好奇了。她注意到逐步靠近的我，不等我開口質疑先提出了需要協助的請求，原來是說英文的外國人啊，然而這個解答卻解不了我心中新生的疑惑。
妳為什麼會在我家洗衣服？
我還是沒能開口提出質疑，卻像機器人般開始幫她把衣服倒進我家的洗衣機，並且開始按鍵操作，然而卻怎麼也無法成功啟動洗衣。
她為什麼可以在我家洗衣服？
沒能說出口的疑惑層層疊疊在心裡，得不到解答，卻又多了新問題，這洗衣機動不了，平時閉眼睛逼逼逼三兩下也能啟動洗衣機的我，卻在外國婦人與洗衣機的環伺下，侷促不安。
突然眼角掠過一個影，是住在隔壁的阿伯，平常我與他沒有交集，甚至是有意識的不要與他有交集，鄉里間口耳相傳，阿伯素行不良，年輕的時候好賭，長了年紀花錢娶妻後，卻依舊賭癮纏身，新娘子覺得苦，就帶著孩子跨海回家鄉去了，從此孓然一身的他，沒有人曉得他靠什麼吃穿、過怎樣的日子，每天穿著一樣的衣服踩著拖鞋，在小巷裡晃啊晃，紛紛擾擾的傳言自然地在我心中疊成一道牆，防衛起我與阿伯的距離。
今天的他看起來很不一樣，全身穿著大眾運動品牌的衣服，一副要出門運動的扮勢，像是在茫海中看見漂木，我穿破牆伸手抓住阿伯的手，要他來幫忙啟動洗衣機，阿伯沒有一分遲疑，逼逼逼三兩下就讓洗衣機吐水洗衣，就像我平常操作那般自然無奇，總算解決一件事了，我呼出一口氣緩緩緊繃，意外的和外國婦人同步，我有點尷尬地對她笑了笑，她沒有理會我，彷彿我不存在似的，又得不到應該有的道謝，來不及慍怒，發現阿伯還在身邊，趕忙向被打擾腳步的他道謝，阿伯不在意的揮揮手轉身重新步上自己的軌道，甚至有點輕快的加速腳步跑了起來。
等等。 所以有問題的不是洗衣機，是我？ 在我家門前洗衣服的她，也有問題吧？
等等。 我怎麼會跟阿伯說話？ 好奇怪，阿伯怎麼會穿都市大叔才會有的運動時尚，而且還真的跑起來要運動？人設突然間跳越天與地。
望著阿伯奔跑而去的身影愈來愈小，今晚的星空色彩紛雜暈目，四處閃著迥異的爆裂彩光，壞的調色只能愈來愈渾沌。
是不是除了我以外的世界、宇宙，都變了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>標籤</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%A8%99%E7%B1%A4/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%A8%99%E7%B1%A4/</guid>
      <description>Dream Date:2021.03.31
油油膩膩的教務主任，把清清淡淡的Y老師關在辦公室訓好久，語氣鋒利用詞嚴厲，在辦公室外的A老師，聽在耳裡心底明白，教務主任是在藉故針對為難Y老師。
從什麼時候開始呢，大概就是從Y老師拒絕教務主任邀請大家週末到他家聚會的那天開始吧。
Y是去年從師範學校畢業的新進老師，臉孔清新氣息脫俗，很快地就成為校園的話題人物，因為年輕所以學生喜歡親近，也因為年輕所以其他老師們期待，大家都想接近Y說點話，沾染點青春的芬芳，教務主任也不例外，甚至是表現的最明顯積極的人。
公事上，教務主任要Y老師參加各種會議，加入成為各類工作小組的成員，大大小小的學校行政業務，都要Y老師來辦，就算不是主辦也要求Y老師「儘量協助」，Y不知不覺成了教務主任的私人秘書，教務主任就是要和Y多點時間相處，從早到晚除了上課之外，Y就是花時間在教務主任身邊跟前跟後。A老師看到Y老師東奔西走、日漸憔悴的面容，總是投以無限同情又悲憤的眼光，在Y老師來之前，Y老師的角色就是由A老師擔綱演出，時間長達3年之久，Y老師來了之後，教務主任炙熱的目光總算從A老師的身上移開。A老師有時不免覺得教務主任真的太過火，看著Y老師，彷彿過去深陷泥淖自己再現眼前，A老師總有要出手幫忙或挺身為Y老師發聲的衝動，但心裡小惡魔卻老在正義之聲要吐出口的那一刻，盤旋在耳邊細細的說「沒人攬事給你做，樂得輕鬆，Y老師整天也還是笑臉盈盈，搞不好人家心裡樂的被器重，別多嘴了吧！」，話聽到這，A老師便噤聲，至今不曾多言。
私底下，教務主任LINE訊息不斷，標配的早安午安晚安三安圖問候，365天全年無休，另外每隔幾小時「你在哪？」、「來辦公室找我一下」、「我昨天煲了湯，特地盛一碗放你桌上了。」……等等，多餘且過度的關注與關懷，以律法來論肯定符合騷擾的構成要件，然而Y卻從不向同事提起教務主任高度頻率的訊息帶來的困擾，漸漸這樣的狀態，便一日復一日的加劇，直到那天下午的會議。
一如往昔，Y老師會議前就印好所有人的開會資料，精準穩妥的放在會議大橢圓桌，相對應的每個位置上，參加會議的人陸陸續續找空位坐了下來，獨留教務主任右手邊的座位，Y老師環視一下四周，俐落的把會議室的門悄聲關上，靜靜的在教務主任右手邊的座位坐下，這個位置沒有寫上名字，但大家就是不會自己填上那個空位，而Y老師也會自動的填滿這個空位。
會議像節拍器一樣，單調不出差錯的在預定時間內完成，大家就等著教務主任下令解散，只差一步堪稱完美的會議。
教務主任卻脫稿演出。
「我有個臨時動議，哈哈，春天到了，天氣好嘛！氣溫不會太熱，正好我家庭院也剛請人來整理完，乾淨整潔又花又開得漂亮，要不要周六晚上大家一起來我家烤肉聚聚，賞花又賞月，多好！」教務主任刻意的口氣，讓場面氣氛凍結。
「哇…哇…主任還花錢請人整理庭院阿，真是大手筆……」 「在庭院烤肉喔，好像歐美人喔，哈哈哈。」 「主任真是會生活，哪像我放假只想睡覺。」 「……」
大家從結凍的尷尬退冰醒來，七嘴八舌更刻意的搭話，最後結束在原本想阿諛奉承，卻弄巧成拙，聽起來，不，事實上就是大家的真心話。
「假日的活動，我不想參加」 堅定冰冷的簡短發言，再度瞬凍氣氛，大家揣著一顆顫抖的心，小心翼翼地轉頭，眼光瞄向發言者。
是Y老師！居然是Y老師！！！
Y老師的這句乍似稀鬆平常的日常對話，卻讓整個會議室的空氣凝滯了1秒、2秒、3秒……直到主任開口前，會議室的時空都是暫停的畫格。破天荒地Y老師居然當面直截了當、不帶情感且絲毫不猶豫，甚至帶點斥責與不屑的語氣拒絕了教務主任命令般的邀請，這是在場所有人活了大半輩子都不曾有過的想像。
「為什麼呢?」教務主任嘴角顫抖，詫異佐點微慍的問。
「就是不想。」四個字，字字如把雙面刀，在教務主任的臉上劃過來又劃過去，教務主任一時半刻說不出話，只能張嘴紅臉地看著Y老師離開會議室。
從此之後，Y老師在教務主任的世界裡變成了透明色，會議裡的小幫手不再是Y老師，教務主任也不時時刻刻詢問Y老師的下落及三餐，偶爾Y老師是教務主任眼中的一粒沙，怎麼也容不下的企圖用謾罵沖走Y老師的存在，好像非得要Y老師離開這件學校似的，然而Y老師對於教務主任無理的對待從不發表怨言，就如當初教務主任無禮的騷擾一樣。
每一場覺醒的反抗，都會有無辜受到波及的第三方，那就是A老師，A老師又重新得到教務主任炙熱的目光，教務主任的注目就像日正當中無情的太陽，曬得A老師皮焦肉烈卻又無處遮蔭。
好不容易對著學生吼完一整天課程的A老師，喉嚨又乾又啞，回到辦公室還沒坐下來，就聽到教務主任瘋狗亂吠咬著Y老師，喉嚨更加痛了起來，拖著像陷入一團爛泥的腳，走到離學校後門不遠的校外小巷。
燃起菸吞雲吐霧，長吸長吐的煙裡霧裡，參雜著太多大人才有的理不清還亂，所以吐出來才會這樣霧白不透吧。一根強說愁的時間結束，想起辦公桌上還疊著歪七扭八的學生作業，A老師正要往學校的方向回頭走，聽到有人來了的聲響，下意識就找個死角躲起來，為什麼要躲？A老師一秒也沒想就先躲了再說，微微探頭瞧一眼，是Y老師，原來這個小巷也是Y老師的吸菸區啊，正覺得跟Y老師心有靈犀想要探出身打招呼的那刻，A老師驚愕的再蜷起身子縮在死角，這一次蜷得更緊更不想暴露自己的身軀。
午後昏黃的夕陽下，靜謐無聲的暗巷裡，有躲著發抖摀著嘴怕發出聲音的A老師，和離開教務主任暴風殘虐後馬上就到四下無人的巷子裡，和穿著制服學生擁吻的Y老師。
同一片天空，同一巷空氣。 都是A老師的自以為，自以為的悲天憫人只是自憫自憐。
一直以來，A與Y老師嚐的從來都不是同一滋味。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情搭電梯</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E7%96%AB%E6%83%85%E6%90%AD%E9%9B%BB%E6%A2%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E7%96%AB%E6%83%85%E6%90%AD%E9%9B%BB%E6%A2%AF/</guid>
      <description>Dream Date:2021.05.25
《疫情搭電梯》
Dream Date:2021.05.25
(1)A與A+
A是隔壁辦公室的副主管，A+是我辦公室的副主管。
他們是大學同學，在公司裡的風評差不多一樣糟，餿主意點子王、思想陳舊迂腐、遇到危機只會巧妙神隱、績效完成肯定馬後炮放第一……等等，討厭的老人(對，不管了，直接年齡歧視)該有的特質他們一定都有，不知道是因為沆瀣一氣才成為好朋友，還是因為沆瀣一氣只能成為彼此的朋友，總之，有A在的場合一定會有A+，形影不離宛如同個娘生的雙胞胎。
A具體被討厭的事蹟我不清楚，不過A+的被討厭的理由，我倒是可以說一百次，每一次都一字不差的重複朗誦。
隨便舉個近期發生的經典例子好了。 A+剛任時，原以為他還不熟業務，所以在重大會議上都不太發言，漸漸的，A+開始偶爾心血來潮的發言，身為部屬的我們戒慎恐懼的聽，卻發現只是打高空的場面話，毫無建設性的廢言，久了便認定A+就是個完美體現尸位素餐真諦的高官，但他的存在感並沒有因為低落的建設性而微薄。上班時間沒事可做，或者說沒有會做的事，所以無聊所以發慌，慢慢的，A+鬆軟的背倚上座位的靠墊，雙眼緊巴著抓手機滾啊滾，有時看新聞有時聽音樂有時跟著搞笑影片癡笑，近期常播放的是學樂器的影片，反覆的逼逼逼嗚嗚嗚，真叫人瘋癲。
怎麼知道他在看什麼影片呢。因為他不帶耳機。
對！他就跟捷運公車客運上的叔叔伯阿姨阿嬤一樣(對，沒在管，再度年齡歧視)，不但不怕他們使用手機的聲音干擾到別人，還深怕別人不知道他們在看影片聽音樂。 可恨的是，A+一臉呆耗在那，比辦公室裡忙到頭冒三丈煙的所有人，每分每秒領的錢還要多。
一天，午休時間，放下全部繁雜情緒的我，正要戴上耳機，食之無味的嚼食午餐，逼逼逼嗚嗚嗚，突然一聲聲不合時宜的吹奏，宛如杜比環繞音效的肆虐辦公室，我抬頭環視。
「你看這個很特別吧！」A+正拿著一顆葫蘆長出三四根直笛的樂器，邊向旁人炫耀邊吹著五音不成曲的噪音，完全無視旁人無奈又恐懼的苦笑，我內心怒火直從核心大爆發，蓋上便當餐盒，拽著包包往外走出辦公室，離開辦公室前瞥了同事W一眼。
他戴著口罩，但我知道他在憋笑，笑憋的眼紅耳赤、眼角泛淚。
「那個叫葫蘆絲」，W傳來訊息，附上一張照片還有數個爆笑的貼圖。 我和W熱議好些天，A+到底在學什麼樂器，聽起來像直笛，老大不小了學直笛？難道是在重溫舊日情懷？謎底就在那天解開，只是我和W沒想到會見到樂器本人，也沒想到A+會不顧疫情期間，就是要在辦公室脫下口罩口沫噴散的學習樂器。
(2)還是A與A+
今天是全國疫情提升為三級警戒後的第一個上班日，帶著微微緊張的心情來到公司。
要搭電梯嗎？
聽說公司第一個確診的是17樓的同事，聽說整層樓的人都居家隔離或居家上班不在辦公室，聽說昨天晚上緊急請了清潔公司大清消，聽說變種病毒可以透過空氣傳播，聽說電梯狹小密閉最毒。
「可是辦公室在25樓。」聽說許多，想到25層階梯，還是按下上樓鍵。
電梯門開，空空蕩蕩，分流上班的第一天，上班人潮果然也少了許多，每天厭煩的人擠人情景不再，原以為會感到輕鬆，終於不用一大早就在夾縫中爭口氣努力活下來，但路上街上公車上的的空曠，氛圍不是清幽卻是蕭條，巨大的孤寂與無力襲來，竟然有點想哭。
「等我們一下」聽到便下意識按「開」，等著急急忙忙趕上的同事進來，但抬頭看到他們的臉，我後悔不已，痛恨自己的反射神經，應該要按下「關」，而且要按三次，趕快把門關上，不要等他們才對。
是A與A+！！！ 他們高談闊論。他們口沫橫飛。他們荒唐惡劣。
他們沒戴口罩！！！！！
螢幕上的數字，高速規律的一層一層往上疊，可我著急咒罵電梯的龜速，緊盯著電梯牆上貼著「疫情期間，密閉空間避免交談」的A4紙，幾乎快要和牆化為一體的我，瑟縮在電梯口的角落，怎麼三級警戒後第一天上班，還沒進辦公室就遇到如此險峻的情況，我真的有辦法安全下班然後活著呼吸嗎？
A：「週六我去小兒子的畢業典禮，辦的真好，神聖溫馨充滿希望，給了畢業生滿滿的祝福。」 A+：「真是不錯，現在辦畢業典禮肯定不簡單，很辛苦吧？」 A：「對啊，大家都得戴著口罩，很悶，還有警察來關心，不過學校處理好了。不過你背這個是什麼？」 A+：「這個可厲害了，叫葫蘆絲，我現在跟著一個在社區活動中心開課的老師學。」 A：「這麼雅致啊，哈哈哈，有機會來一曲聽聽啊。」 A+：「當然啊，那天我在辦公室有試吹一段啊，那天你在嗎……」
A+靠近明顯害怕不想加入話題的我，伸出手想拍我發抖的肩膀要我加入對話。
真的害怕，我的生命受到極大的威脅。
「怎樣！！！到底要怎樣！你們瘋夠了沒？為什不帶口罩，為什麼要在電梯裡互噴口水聊天，在畢業典禮吃口水病毒不夠嗎？你！到底為什麼要特地帶樂器來辦公室噴口水病毒！！！到底為什麼！為什麼！！！」
失去理智但暢快地吼完內心一百個疑惑，電梯正好到了25樓，門開，門口站著正要搭電梯下樓的W。
他戴著口罩，但我知道他在憋笑，笑憋的眼紅耳赤、眼角泛淚。
#夢
圖片來源： https://www.stmusic.com.tw/proditem/44557-%E9%9B%B2%E5%8D%97%E8%91%AB%E8%98%86%E7%B5%B2(bB%E8%AA%BF)-%E6%99%AE%E7%B4%9A</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>長髮短髮、女生男生，這樣好不好看</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E9%95%B7%E9%AB%AE%E7%9F%AD%E9%AB%AE%E5%A5%B3%E7%94%9F%E7%94%B7%E7%94%9F%E9%80%99%E6%A8%A3%E5%A5%BD%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E7%9C%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E9%95%B7%E9%AB%AE%E7%9F%AD%E9%AB%AE%E5%A5%B3%E7%94%9F%E7%94%B7%E7%94%9F%E9%80%99%E6%A8%A3%E5%A5%BD%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E7%9C%8B/</guid>
      <description>Dream Date:2021.02.27
Dream Date:2021.02.27
一整年沒剪頭髮了，偶爾修修因為營養運輸不及而漸漸死去的髮尾，然而這髮還是長不過腰。剪了可惜，不剪耗時間整理的長髮，映在鏡裡，看了心煩。
抱著一盒子叮叮咚咚響的髮飾，嘟囔著碎語走向住在隔壁的堂哥R家。R五年前喜獲千金，去年五歲的千金上學了，讀幼稚園中班，年紀小小留著長長的烏黑亮髮，出門上學前是一款華麗的公主頭，中午在學校午覺睡醒，老師會再梳一次頭，回家又是另一款編髮炫麗的公主頭，有這樣的公主在家，身為老爸的R每天為公主梳頭編髮，自然練就了一身功。
「都多大了，頭髮還要別人綁！女孩子不是都很會玩頭髮嗎？」R接過盒子，邊挑髮飾邊沒好氣的抱怨。 「誰說大了就要會綁頭髮，又誰說女孩子就要很會玩頭髮，而且我已經決定中午吃完喜酒就把頭髮剪短！」我更是沒好氣地回嘴。 「我也要把頭髮剪短！」五歲的千金，在一旁聽我豪氣的剪髮宣言，雙眼立即閃著晶亮表示跟進，過著天天都有人梳頭綁髮的日子，千金膩了，看著為整理方便上了年紀阿嬤的俐落短髮，還有就讀大學又酷又炫小姑姑的俏麗短髮，千金心裡很是羨慕。 「不可以！」堂嫂不假思索地回絕，出手愛憐地順著千金的髮絲，千金革命失敗，無奈的嘟著嘴。
R熟稔的東編西編，原本散亂的一頭亂髮瞬間華麗的盤根錯節了起來，就在R要別上最後一髮夾的時候，門刷的一聲被打開，屋裡的人全都有一種被突襲的錯愕，一陣突如其來被揭穿的暴露感，就算沒在做什麼害羞事，身子也不自主抖了一下，R也因此別歪了髮夾，直刺我的頭皮。
「啊」 「嘖，別亂動」 「是你拿髮夾刺我……頭……欸……」
我抱怨還沒說完，就發現大家目光都釘在被打開的門，張著嘴盯著看。 順著大家的視線一望……
留著脆笛酥小瓜呆髮型的Q，Q媽媽雙手駕著他的腋下，Q在空中像娃娃一樣被甩阿甩。
「你們說他這樣不好看嗎？你們說啊你們說啊！！！」 雖然Q媽媽要我們說，但激動的情緒與不間斷的逼問，在場的其他人明顯地插不上話。
Q身上穿著一襲時下最流行的莫蘭迪藕色紗裙洋裝，雙腳凌空像是沒有靈魂的娃娃，眼神哀怨臉上掛著淚痕。
「好看啊，好看。當然好看。」屋裡的大家總算醒了，直覺的順應Q媽媽的問句，趕緊附和安撫她歇斯底里的情緒，我也趁機會把可憐的娃娃從她手上接過來抱著。
「我生這樣的兒子不好看嗎？今天走在路上大家都說他怪……嗚嗚嗚」Q媽媽情緒潰堤的哭著，在我懷裡的Q，聽著媽媽的哭聲，一聲不發苦著臉眼淚不停地奔出眼眶。
拭去Q臉上的淚珠，望著他黑而深邃的圓滾雙眸，想要知道他的淚，是因為大家說他不好看，還是因為他自己也覺得不好看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>母親節快樂(1)–婚宴</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%AF%8D%E8%A6%AA%E7%AF%80%E5%BF%AB%E6%A8%821%E5%A9%9A%E5%AE%B4/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%AF%8D%E8%A6%AA%E7%AF%80%E5%BF%AB%E6%A8%821%E5%A9%9A%E5%AE%B4/</guid>
      <description>Dream Date:2021.04.03
A：「我生理期一直不來，看中醫吃西藥，還戒酒戒了大半年，結果這半年姨媽也才來了2次，好險我是同性戀，不然可是要每天都擔心受怕自己是不是懷孕。」 B：「哇！這樣你衛生棉都不用怎麼買，真省錢。」 C：「封妳為經期是超人！」 ：「……」(全桌默契的安靜) C：「對不起……怎麼辦，我講話這麼難笑無聊，會不會交不到男朋友，嗚嗚嗚……」 A：「別擔心，還是有人喜歡你這種那麼會搞冷場子的。」心生憐憫拍拍C的肩。 (其他人尖聲大笑，笑的東倒西歪)
好吵。
這是我的婚禮，這是人生摯友桌的對話，垃圾話漫天飛，正所謂物以類聚，由於我不是正經的人，所以求學時期結交來往的人也盡是滿嘴胡言亂語的傢伙，把他們安排在離主桌最遠、離門口最近的位置，原因不外乎就是預想他們一定是全場最吵，為了降低對其他客人的影響，如此座位編排完全合情合理，而他們也一點都不在乎坐在哪吧，甚至根本沒在注意我今天穿了什麼爆乳禮服、笑容有多假掰，對他們來說不是來參加我的婚禮，而是因為我結婚了所以聚在一起吃飯罷了，就跟平常一樣，隨便找個名堂揪頓飯一起吃。
好累。
辦婚禮真的好累，就別說挑婚紗婚攝公司、比價婚宴會館、訂婚結婚要不要辦在一起、要辦在我倆已經落根的台北還是老家，老家的話還要再廝殺辦在他的老家花蓮還是我的老家彰化等等，瑣碎要命的繁文縟節，喔，其中還參雜了要決定邀請賓客的名單、誰不能跟誰座要分桌排座位，這種煩死人的人際關係要處理，光是婚禮當天要5點就起床梳化這件事，就夠讓我眼前一片黑，更何況我是個離預產期不到一個月的大肚孕婦。
好久。
感情談了好久，已經談成日常生活一般，好像沒有感覺的感覺，有沒有結婚其實沒什麼差別，不結兩個人日子好過就好，不用擔起「兩家人的事」，還要讓彼此的「家人數」倍增，結了萬一感情生變，簡單的分手變成法律上的離婚，分開成本指數攀升，總結來說不結婚是Z大於B，我一直都是這麼想的，但現實總不會如想像中的那樣簡單上演。
好煩。
我懷孕了，不知怎麼的，只想過兩人生活的我，避孕措施必然相當落實，生理期遲了的第一個月，還以為自己追劇追太兇，睡眠不足導致內分泌失調，作息回歸常態的第二個月，生理期不但不來，體力還變差，睡醒睜眼刷牙洗臉完就又想睡了，不會吧，帶著疑惑的心買了驗孕棒，看到兩條槓槓得知確診，於是開始經歷哀傷五階段，再去買了兩三條不同牌子的驗孕棒，驗了又驗，直到去婦產科超音波，那時還是男友的他又驚又喜，我看著他笑的臉就在診間氣哭，對著他大吼「是不是你在保險套上戳洞！」聽到這句話的他跟醫生，傻了一會兒便開始笑著安撫我，我痛恨他們無關緊要的笑，痛恨到差點投訴醫生，當事人的我真的笑不出來！
懷孕的消息我家和他家的人都知道後，耳根就開始不清靜，「妳要吃點補湯，妳不要晚睡，妳要多聽點古典樂，妳不要再去健身房重訓……」，對於劈哩啪啦的要與不要，曾經試圖奮力抵抗到卑微的討價還價，最後還是敗在母親身分的枷鎖，被剝奪的自主權與逝去的隨心所欲，讓我陷入沮喪的深淵，常常在洗澡的時候望著肚皮獨自流淚，這小小未知的生命好可怕，一句話沒說就讓我的人生驟變、劇變，變得我不是我，我還能是誰，這些錯亂還沒能撥雲見日，在我還來不及思辯「為什麼懷孕了就要結婚」的時候，就稀里呼嚕、被順水推舟地接受男友變成老公的求婚，然後頂著大肚撐著禮服結婚宴客了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>母親節快樂(2)–產房</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%AF%8D%E8%A6%AA%E7%AF%80%E5%BF%AB%E6%A8%822%E7%94%A2%E6%88%BF/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%AF%8D%E8%A6%AA%E7%AF%80%E5%BF%AB%E6%A8%822%E7%94%A2%E6%88%BF/</guid>
      <description>Dream Date:2021.04.03
好可惜。
頂著大肚子，過著沒有酒精咖啡因灌溉而身心靈乾涸的10個月，結婚前沒有狂歡的單身趴，結婚後也沒有喝爛醉的After Party，因為懷孕產生的遺憾已經感受太多，可惜的刺激再多也已麻木無感，不哭也不鬧，婚宴結束後，身體和心靈早枯竭成荒，再也榨不出任何生命力，靈魂不在的拖著身軀回到婚宴會館的房間。
但，就在背脊沾到床的那一刻，身體猶如從地心爆發出蘊藏千萬億年、火山爆發般的劇痛，疼痛的岩漿順著大大小小密密麻麻的血管，燙過身體的每絲肌肉，無一倖免，痛的我意識混亂，我是誰？我在哪裡？我也都不管了？只管哭啊喊啊叫啊，原本和我癱在房間裡的他，也像被電擊一般，恢復心跳從床上彈了起來，慌亂一陣後總算撥一通電話叫了救護車，床上連餘溫都不留的我們，又出門到了醫院。
好痛。
孕期到八個月，我便每天在老公耳邊洗腦同時也安撫我自己：「我一定要打無痛分娩」，太多革命的先驅和我分享生產痛有多麼驚天動地，痛到外太空，到異世界，到二次元的都有，完全是想像之外的境界，我完全不想經歷，「打了無痛分娩後，你可以邊喝咖啡邊看報紙邊生孩子喔！」生了兩個孩子的偉人Q如此對我說，我相信了，不婚主義卻奉子成婚已經夠窩囊，如果可以優雅生小孩誰想要狼狽，然而沒想到的是，我連優雅的選擇權都沒有，肚子裡的那位，奪門而出的速度實在是太快了，從飯店的床到醫院的床，護理師扒開痛不欲生的我的雙腿：「四指」，說完掉頭就走，接下來發生的任何事已不復回憶，記得的就是「痛」這回事。
戲總是演，媽媽呼天喊地的生下孩子，鏡頭聚焦在淚水汗水混雜髮絲黏滿頭的媽媽臉上，剛吸到空氣心想「這是什麼啊？！」，而嚇到哇哇大哭的醜八怪會塞到媽媽懷裡，然後疲憊不堪的媽媽就會不合常理的擠出溫暖柔和的笑擁著小怪物，銜在母親眼角的淚珠折映著光，正個畫面閃耀著母性光輝。
想當然爾，我也照例演出俗不可耐的戲碼，「恭喜，媽媽辛苦了，抱一下寶寶吧。」聽到這句話的我，要不是真的氣力放盡，不然招牌經典白眼肯定翻到震驚全場，不過孩子躺在我胸前的那一瞬，演技不好的我眼淚還真的流了下來，真的哭了。
因為真的好痛。
祝我母親節快樂
*圖：攝自【宛如走路的速度：我的日常、創作與世界】(是枝裕和 文、大塚一夫 圖)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一日遲到兩份甜點</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E4%B8%80%E6%97%A5%E9%81%B2%E5%88%B0%E5%85%A9%E4%BB%BD%E7%94%9C%E9%BB%9E/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E4%B8%80%E6%97%A5%E9%81%B2%E5%88%B0%E5%85%A9%E4%BB%BD%E7%94%9C%E9%BB%9E/</guid>
      <description>Dream Date:2020.11.11
例行公事般的臺南遊，例行公事般的早午餐。
今日格外胃口大好的我，等不及挑食不吃蔬菜又慢慢嚼食的春華，津津有味的吃完澎湃的主餐後，又豪邁的了兩份甜點─草莓奶油鬆餅及綜合水果優格，磨刀霍霍的進攻。
阿—草莓奶油完美呈現少女的酸甜滋味，鬆餅澎軟又不失個性的彈性有力。 阿—綜合水果展現繽紛多樣的活力，優格又冷不防的來一擊酸勁。
口口糖分、腦內啡飆升，吃的我內心法喜盈滿、頭冠聖光，想要流淚跪下說感謝主。
總有人說我能把食物吃「香」了，不知道是在誇讚我吃相幸福，還是實在貶我一副貪吃貌，但咻的一瞬，我收起了不斷分泌的口涎，還有心頭朵朵開的粉紅小花，酷酷的留下一半草莓奶油鬆餅，冷冷的推盤子到春華眼前。
「這很好吃，你吃。」想要裝酷但眼睛還是不斷閃耀星光的說。
香甜的夢醒了，我遲到了。
1111，用真實的一日遲到和夢到的兩份甜點，送給親愛的春華大大 生日快樂。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>撞車</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%92%9E%E8%BB%8A/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%92%9E%E8%BB%8A/</guid>
      <description>Dream Date:2021.01.27
這一天，愛情長跑9年的葵結婚了，不是因為感情不堅固才需要花9年決定結婚，而是太穩定太日常，就算不結婚也無礙兩人世界的運轉，久而久之，缺少啟動結婚的開關。
不過，還是結婚了。
不是他倆自己打開某個開關，而是眾人覺得應該要按下開關了。原本不在意的事，被身邊的人提多了，彼此心中就埋下「應該結婚了吧」的種子。
所以，還是結婚了。
中午婚宴結束後，常理應該要疲憊不堪的新娘子，異常興奮地約一車四人狂歡團，要去KTV唱歌，而且還是忙了一整天沒吃飯的葵開車，一路上，葵滔滔不絕、興喜難掩，車上其他人像是被她吸走元氣，精力盡失的癱坐傻笑，嗯嗯喔喔沒有靈魂的搭腔。
坐在副駕駛的我，有些冷汗顫流的不安，葵太興奮了，說話不僅語調略顯高亢，甚至雙手顧不得方向盤的手舞足蹈。
「哈哈哈，好啦好啦，先專心看前面開車啦！」我其實沒辦法有心思注意理解葵說什麼好笑的，心神不寧的邊陪笑邊提醒葵注意行車安全，但經過包裝的提醒，葵根本不想拆開包裝，直接忽略還愈講愈興奮。
「這樣是不是超棒的！！！」葵雙手握拳，高舉。
「……」我驚愕的無法出口制止。
這一秒的葵已經把身子轉了90度面向我，雙眼炯炯閃閃的盯著我瞧。
下一秒，車子也隨著她偏了90度，直直地撞上護欄，碰的一聲，車頭冒出蕈菇狀的熱氣白煙，引擎倏然停止運轉。
一車四人，全下車看凹陷冒煙的車頭，我回頭一望其他三人。
嘎然氣力放盡，用興奮釋放的慌亂，回歸常態的驚愕，葵有睡飽睡好剛醒來的神清氣爽。
還好，葵停止狂飆了。 還好，我們也都還在。
「接下來，我來開吧」
雖然我不常開車、技術也不好，想當然爾開車的我肯定會緊張到額冒汗、心狂跳。
不過至少方向盤是在自己的手裡。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古堡宴會(5)下集待續</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%8F%A4%E5%A0%A1%E5%AE%B4%E6%9C%835%E4%B8%8B%E9%9B%86%E5%BE%85%E7%BA%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%8F%A4%E5%A0%A1%E5%AE%B4%E6%9C%835%E4%B8%8B%E9%9B%86%E5%BE%85%E7%BA%8C/</guid>
      <description>Dream Date:2018.08.11
看著兩老，過去種種的轟轟烈烈，咻的一聲，在M的腦海中飛快重演，雖然只有一瞬間，巨量的濃烈情緒還是讓M精疲力盡，勉強的保持禮貌微笑，向T的爸媽道別，M無法顧及兩老失落的情緒，就像當初M安撫不了失控的P一樣，沒人可以帶他們走出情感的暴風圈。
不知道P現在過得怎樣了，M邊想著多餘的擔憂，邊走到一樓，才發現門口散落著各式各款酒醉的肉體，J呢？想起J會不會就醉倒在會場沒人看顧，正要回頭走上樓時，才發現一輛計程車停在路邊，車裡有正困擾抓頭的司機與睡得沉香的J，M走向前，司機見獵心喜的問：「他是妳朋友嗎？他一上車就倒頭睡，也沒說要去哪，我正想要把他丟路邊。」
「不好意思讓你麻煩了司機，請你送我們到飯店。」M坐進車裡，報上地址，柔柔緩緩抬起J的頭擱在腿上，輕輕的順順J散落在臉上的髮絲，車到飯店，M用只有J的一半體重的身軀，使勁的拖J進房裡，褪去衣裳，M一絲不掛的窩進J醺暖的懷裡，她也要走入情感的暴風圈裡，心甘情願。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古堡宴會(4)戰爭過後</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%8F%A4%E5%A0%A1%E5%AE%B4%E6%9C%834%E6%88%B0%E7%88%AD%E9%81%8E%E5%BE%8C/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%8F%A4%E5%A0%A1%E5%AE%B4%E6%9C%834%E6%88%B0%E7%88%AD%E9%81%8E%E5%BE%8C/</guid>
      <description>Dream Date:2018.08.11
每一天，中午、下午，早餐、午餐、晚餐，每個P無法忍受需要爆炸的時刻，都會送給M一顆自殺炸彈，每封訊息都是P的悲慘、T的可恨與女同事的無恥，這些M都必須知道，雖然她不是三角關係的一角一邊，但因為M是T五年前就分手的前女友，而T是M分手五年後和別人劈腿的前男友，M就該當一起受罪，M就必須承擔P與T感情分裂的後果，P是這麼想著。
M打從一開始的不理睬，就算訊息量急速增長，M有時心血來潮，或是於心不忍，還能出言相勸幾句無關痛癢的話語，然而P幾近瘋狂的來訊，已達到騷擾的地步，M的手機響個不停，M想過是不是該封鎖這瘋癲女人，但想到要是阻斷了P宣洩的缺口，會不會自爆而血肉橫飛，某天的社會新聞的角落就有P的篇幅，杞人憂天的M遲遲無法按下封鎖。直到一天，P出現在M工作大樓的大廳。
以為是客戶來訪的M毫無戒心的前往會面，P一看到M便又哭又吼又拉又扯，M傻了，櫃台總機同事也傻了，出入的同事更是目瞪口呆，大家都停下動作看著八點檔電視劇的畫面，只有保全人員敬業沒有失神，見狀飛奔把P架開，M一個人無聲的站著流淚，衣服頭髮全被扯的紊亂，沒想到，她一直以來的消極應對也會受害至此，即使她什麼事都沒做，乖乖的工作，靜靜的在家。
這場騷動就算M自己可以一如往昔的裝沒事，但旁人可不是瞎了眼，午後主管便約談M，M無神的把事件說的一字不漏，因為她已經沒有心力把不想說的、不該說的打上馬賽克，她已經沒有心智下這樣複雜的功夫，主管聽完冗長的八卦情節，歷經風霜的主管即使沒有被荒腔走板的愛很糾葛震懾，眼前被桃色颱風尾橫掃折磨的M著實讓人心生憐憫，主管拍了拍M的肩，要M休假，想休多久就遞假單吧，他都會准的。
M聽話的請了一個月的長假，因為她不知道要用怎樣的姿態走過公司的大廳，或許那棟樓的人沒有看過也聽過那天被扯著衣服的她。足不出戶、不接電話、與事隔絕，朋友擔心的請鎖匠破門而入，拉出蜷在被窩裡的M，走入陽光，混入人群，吃飯交談，過了些時日與費了些氣力，才讓M慘白的生活恢復血色。
聽說後來主管對P瘋狂的行徑，訴諸法律途徑，T出面傳訊給M求助，M看到訊息直接刪除封鎖，毫不猶豫的，所有煩雜俗事全都是主管一手交辦處理，從此之後，主管就是M的再生父母，而J也就是主管的兒子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古堡宴會(3)空襲</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%8F%A4%E5%A0%A1%E5%AE%B4%E6%9C%833%E7%A9%BA%E8%A5%B2/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%8F%A4%E5%A0%A1%E5%AE%B4%E6%9C%833%E7%A9%BA%E8%A5%B2/</guid>
      <description>Dream Date:2018.08.11
P還沒跟T結婚，就先預習了與T媽媽的婆媳問題。P身為一個現代有經濟能力的女性，從來沒有過婚後和公婆住一起的念頭，而T媽媽則是覺得家裡空間夠大房間也夠，住一起就也不用背半生的房貸；P是私人公司的OL，薪水稱不上優渥，但工作5年也是能穩定養活自己外，還能涓涓細流的有一筆存款，而T的媽媽還是覺得這飯碗不夠鐵，P應該要和T一樣參加國家考試當國家的奴僕。小至生活習慣，大致人生方向，P與T媽媽各種不合拍，讓P感到與T攜手邁向婚禮的路上碰壁。
「畢竟你和我都曾是同一個角色，或許你能懂我的感受。」
蝦餃？？？
P傾訴完各種婆媳劇場後，用這句話結尾，宛如在M肚上直接捅一刀，M心想，這女的來意絕對不善。
「我和T交往的時候都還是學生，不太會討論這些問題。」工作了5年，就算馬齒徒長，演戲、隱瞞情緒、自然而然的當個雙面人諸如此類的生存小技巧還是略懂，冷冰冰不表達立場的回了這句話。
顯然P對M異常冷靜的反應不甚滿意，持續加強攻擊力。
「當初你為什麼要提分手？」 「我覺得T媽媽比較喜歡你。」
哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈，看著這些訊息，M緊抓手機仰天長嘯，雙眼充紅、身體僵直、雙拳緊握。 M懂了，P來訊的用意，才不是什麼姊妹間的悄悄話，就算事隔多年，M這個前女友的存在，在P的眼裡是一粒沙，不用盡其極沖出這粒沙絕不痛快，所以決定主動出擊，要M這個前女友知道，就算M曾經和P在同一個位置上，但現在位置上的就是P！就算T的媽媽再怎麼懷念T的女友是M的時光，現在位置上的就是P！
真是TMD的甘我屁事，深吸一口氣，緩緩的、小心翼翼地打字輸入。 「別多想了。」真是個爛好人，還是其實只是個爛人，M關掉手機，頭埋進枕頭這樣想著自己。
M覺得自己就像走在路上被飛在天上的鳥放了一攤屎擊中一樣，衰爆，本以為擦完這攤屎就結束，沒想到那隻屁股拉著屎了鳥就跟著M飛了，接下好一段日子，M時不時就被天外飛來一屎擊中。
P會那麼沒有安全感不是沒有原因，論及婚嫁提早觸動婆媳之間的警鈴，T顯然沒有能力當好兩個女人間的潤滑劑，甚至喚醒T媽寶的本性，隨著T媽媽開始對P有些怨懟，總覺得P處處堅持已見、不肯妥協與不願配合，抱怨消磨了喜歡，喜歡開始投射在生活圈裡其他女性身上。
「我喜歡你永遠的溫柔。」 「你總是體貼，願意聽我說，願意配合我，願意給我寬慰。」
P看見T傳給女同事訊息，說著三年前T對P曾說過的一字一句，在P還來不及回神爆發之前，T自己發現P看過那些訊息，乾脆不演了，全盤托出，說他不想結婚了，說他想要和女同事在一起，即使T已經向P求婚了，即使他們已經去過戶政事務所登記了，即使他們已經拍了婚紗，即使他們已經訂好了婚宴的日期，即使女同事也有愛情長跑八年的男朋友。T可能以為這樣義無反顧的反叛，像極了電視劇裡悲壯萬分的男主角，狼狽但帥氣，他自己這麼以為。
P的第一反應是細細安撫著T，在他耳邊說他對女同事只是一時的意亂情迷，T不接受安撫，密集而連續的衝擊帶給P痛苦的後勁波波襲來，就像高粱酒入嘴無害滑過舌尖，卻一口爆炸燃燒滾燙在喉頭，P聲淚俱下地痛罵著T，肉搜女同事找到她的FB、IG，不間斷地傳訊息指責、辱罵她，肉搜的範圍不只女同事，還有女同事的男朋友，T和女同事出軌的消息就在P無差別的攻擊下，每個人都中彈，不管你的意願如何，只要和T與女同事沾上一點邊的人，都會收到驚喜的子彈。
對，沒錯，M也收到驚喜的子彈，還有手榴彈、空投炸彈、核爆彈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古堡宴會(2)最美好的狀態……？</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%8F%A4%E5%A0%A1%E5%AE%B4%E6%9C%832%E6%9C%80%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E7%8B%80%E6%85%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%8F%A4%E5%A0%A1%E5%AE%B4%E6%9C%832%E6%9C%80%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E7%8B%80%E6%85%8B/</guid>
      <description>Dream Date:2018.08.11
對上眼後，習慣按照常理辦事的M，不能轉頭就走，心底打算寒喧幾句，禮貌的完成打招呼的SOP後，就頭也不回的離開現場，但事與願違，兩老請M坐下來，M又按照常理地坐了下來。
T的爸爸穿著三件式的西裝，看來他們的宴會是非同小可的正經，和他們坐在同一圓桌的M，不禁挺直腰背，雙腳直立立的扎進地板，絲毫不敢翹起二郎腿，只是T的媽媽不管是裝容還是衣服是不是有點……，她刷上了一層藍一層綠的眼影，身上是亮緞面透著絲光的大紫禮服，邊上還鑲著金線，難道只有M感到不自在嗎？在場沒有議論紛紛的騷動，T的媽媽奇異的裝扮如同日常的存在，沒有吸引任何人異樣的眼光，所以M更不敢一直盯著T的媽媽看，但又因為好奇忍不住眼神猛往她臉上飄，形成M時不時斜眼看T媽媽的詭異畫面。
「你剛剛在樓上嗎？是有人求婚了嗎？」T的媽媽不畏M怪異的眼光主動提問。
「ㄜ……對，男朋友剛剛跟我求婚了。」M因為T媽媽突然的發聲，趕緊收起打量的目光。
「你要結婚了啊！」T的爸爸媽媽同步驚呼。 T的媽媽毫不掩飾的面露失望神情，T的爸爸沒有再說話，臉色像關上燈似的暗了下來，對於他們的反應，得不到應有的禮貌祝福，M有點不開心，但也因為猜得到原因，而同情而原諒。
M和T是高中同學、大學的校園情侶，最狂妄不羈的青春、最苦悶迷惘的升學求職，年少的人生重要階段都一起度過，等一切都妥當安穩上路，人生旅途正要一帆風順的時候，分手了，因為M突然意識到往後的十年、二十年，甚是五十年就要照著每個人眼中可預見的劇本演出，這件事帶給她巨大的恐懼，所以她選擇逃避，開始對T冷淡、找理由裝忙，敏感纖細的T在八年交往紀念日的那天提出疑問。
「妳怎麼了？」 「我不愛你了，我們分手吧！」
分手後M避不見面，一方面愧疚，不知道要怎麼面對T的不知所措，她給不出T可以理解的理由，一方面果斷，T的難以接受與藕斷絲連或許就是要一刀兩斷的心狠手辣，他們才有分開的可能。
M的狠心應對果真讓T不再痴心絕對，分手後兩、三年間，片片段段從共同的好友圈聽到T交新女友P的消息，而且論及婚嫁，就算總有人說P身上有M的影子，T還是喜歡M比P多一點，M都選擇性忽略此類言論，這樣一來，對於當年不明就裡離開的內疚，還有離開多年後幾段感情坑坑疤疤的心酸，都會好過一點。
以為M和T的情緣會停在最美好的狀態，直到P私訊M的那一天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>古堡宴會(1)偶像劇還是鄉土劇</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%8F%A4%E5%A0%A1%E5%AE%B4%E6%9C%831%E5%81%B6%E5%83%8F%E5%8A%87%E9%82%84%E6%98%AF%E9%84%89%E5%9C%9F%E5%8A%87/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%8F%A4%E5%A0%A1%E5%AE%B4%E6%9C%831%E5%81%B6%E5%83%8F%E5%8A%87%E9%82%84%E6%98%AF%E9%84%89%E5%9C%9F%E5%8A%87/</guid>
      <description>Dream Date:2018.08.11
是在cosplay吧，大家都穿著影集才會看到的，中古世紀歐洲人會穿的層層疊疊洋服、蕾絲蓬袖蓬裙，真是佩服古代人，沒有冷氣怎麼穿得住這一件又一件複雜厚重的衣裳，好險活動辦在冬天，著這身重裝坐在戶外的陽台正好保暖，不然M絕對不參加這樣磨人的宴會。
要辦這樣活動的人也真是不容易，找到這幢古堡租了一層做為場地，奢華大方！只是活動內容也就是大家穿著華服吃吃喝喝、打屁聊天，也沒別的，裝模作樣拍照一會兒，便覺得發膩無聊。M開始靈魂出竅，魂魄已在回飯店睡覺的路上。
突然，燈暗，騷動。
「不會吧，這種偶像劇情節。」M回神。
J和M交往不算長，或許是因為彼此都到了社會世俗眼光中應該要結婚的年紀，所以在一起半年就開始有同組家庭的共識，說好歸說好，M不是浪漫女生，沒有要求、內心也毫無期待J演出整套求婚戲碼，甚至曾有過如果不生小孩的話，何必要結婚辦婚禮的念頭，結婚花一筆錢，萬一不合分手，分開成本也變高。
眼看著J像摩西劈紅海一樣，從人群深處踩著唯一的燈光走來，J雙眼閃耀著亮晶，是淚光閃閃嗎？看來這是J想要的一齣戲。
M喜歡每件都計畫後再執行，面對突如其來的感動突襲，不是她喜歡的風格，但看著跪在腳尖前的J還是了濡濕雙眼，多多少少還是瞧見過此類情節，知道這個時間點該做什麼才合理，M伸出雙手捧住J臉頰輕輕一吻，眾人叫囂歡呼，完成這場宴會的故事主線，完美句點。
情節拉到最緊繃後斷線，眾人開始放鬆買醉，身軀漸漸掙脫古式華服的束縛，解扣、鬆綁，袒肚、露背，糜爛氛圍嘩的一聲隨酒精蔓延一片，J也歡快地奔向酒瓶的懷抱，完美主義的他，為了演出肯定辛苦緊張好一陣子，現在就是他的After Party。
M被會場的酒氣蒸騰醺的頭暈腦脹，信步走下一層樓透透氣，原來樓下也有人在聚會啊，不過看起來正經多了， 與會的每個人西裝筆挺、正裝打扮，安安靜靜飲食、細細悄悄交談，隔著一片樓版兩個截然不同的世界，就在M看的入神定睛，有人喊了M的名字，反射地轉頭往聲音的源頭看。
「哇……」劇本突然換人寫，粉紅泡泡偶像劇驟變成老套但收視率還是很高的八點檔鄉土長壽劇。
聲音的來源是T的父母，T是M的前男友。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沙漠的第一朵玫瑰</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%83%85%E6%87%B7%E7%B8%BD%E6%98%AF%E5%B1%8D/%E6%B2%99%E6%BC%A0%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%9C%B5%E7%8E%AB%E7%91%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%83%85%E6%87%B7%E7%B8%BD%E6%98%AF%E5%B1%8D/%E6%B2%99%E6%BC%A0%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%9C%B5%E7%8E%AB%E7%91%B0/</guid>
      <description>Writing Date:2021.01.30
當我放下了一些揪心，你卻貿然走近 而我跨出一步勇氣時，你又轉身離開
沙漠裡是否能長出第一朵玫瑰 愈紅愈嫩愈好，好似手一掐就有血從指間滲出
不想要太完美，卻還是很美麗 抱在帶刺的懷裡，血淋淋的你，正好</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>無從具名　美麗而哀傷的花</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E7%84%A1%E5%BE%9E%E5%85%B7%E5%90%8D-%E7%BE%8E%E9%BA%97%E8%80%8C%E5%93%80%E5%82%B7%E7%9A%84%E8%8A%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E7%84%A1%E5%BE%9E%E5%85%B7%E5%90%8D-%E7%BE%8E%E9%BA%97%E8%80%8C%E5%93%80%E5%82%B7%E7%9A%84%E8%8A%B1/</guid>
      <description>Dream Date:2019.04.22
妳在開車，開著擴音和我對話，和假日貪婪地睡到中午、懶散買飯回窩吃的我通電話。
「我最近買了新盆栽，花開的毛茸茸的，像是有薰衣草顏色的蒲公英，我喜歡，雖然我到現在還是不知道他叫什麼名字，哈哈哈哈哈&amp;hellip;&amp;hellip;，阿妳捏，最近還是忙嗎？」 「還好，也就那樣了。」
雖然本能的我還想貪圖更多睡眠，但電話另一頭的妳比貪睡的我更是意興闌珊，甚至透著濃濃的憂鬱，所以我試圖用嘰哩呱啦的雜事，填滿我們滿是空格的對話。
「&amp;hellip;&amp;hellip;」
「&amp;hellip;&amp;hellip;」
我的填空作業失敗了，電話連線緊繃且沉默。
「我和她見面，避重就輕的聊雜事，但最後卻彼此安靜，什麼話也說不了，就靜靜的離開。」蹦的一聲，妳拉斷電話的沉靜。
蛤？這是什麼，這又是什麼時候發生的新事件，妳們怎麼了，我為什麼一點脈絡都摸不著，而妳又為何有口難言。
「&amp;hellip;&amp;hellip;」腦袋高速運轉，想要趕快擠出可以回應妳突如其來考題的正確解答，結果只能空白交卷。
「&amp;hellip;&amp;hellip;」妳對我的空白卷，回予一片空白，凸顯我的著急答題錯得多離譜。
「喔~是喔&amp;hellip;&amp;hellip;」　「&amp;hellip;&amp;hellip;」
「那我們改天約來聊聊阿，好嗎？」　「&amp;hellip;&amp;hellip;」
「好久沒喝一杯喔~」　「&amp;hellip;&amp;hellip;」
所有的回應都是空白，顯然我無藥可救的錯誤解答，與無能為力的掙扎，妳只能以下線結尾。
「掰掰。」我對著另一頭的空白說。　「&amp;hellip;&amp;hellip;」
掛掉電話，進家門，打開房間一隅的小窗，有紫色薰衣草色、蒲公英外型、不知名的一盆花，隨春寒料峭的冷風，在看似溫暖實質詐欺的陽光下，搖晃擺盪。
這花的樣子不曾見過，就是好看，我滿心喜愛地看著，看著看著的美麗，卻在心中長出一株不著頭緒的哀傷。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雞腳凍蝙蝠</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E9%9B%9E%E8%85%B3%E5%87%8D%E8%9D%99%E8%9D%A0/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E9%9B%9E%E8%85%B3%E5%87%8D%E8%9D%99%E8%9D%A0/</guid>
      <description>Dream Date:2020.02.02
懶洋洋，躺在阿嬤家的眠床上，一如往常硬梆梆的木床板，像小時候一樣。
不一樣的是，頭上床架吊了一隻蝙蝠，我一樣沒骨頭的躺著看牠，其他人見多不怪，三三兩兩站在床緣邊看牠。
盯著牠的臉看，紋理把牠的臉割出一格又一格區塊，晶透圓潤，每一格都富含膠原蛋白。
啊！就像雞腳凍一樣。這是一隻臉長的像雞腳凍的蝙蝠！
看得我心裡發毛，邊揉眼邊滾動身軀想避開牠眼神。
「牠是不是動了？」 睜開眼的瞬間，牠又正在我眼前，牠跟著我動了！心裡掀起驚愕，在還來不及啟動運動神經元，牠先動了。
牠放開緊抓床架的腳，俯衝而下，撲向我的臉，我躲開，牠擦身降落耳邊，咬耳一口，瞬間床板染上一片鮮紅。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>騎車打怪</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E9%A8%8E%E8%BB%8A%E6%89%93%E6%80%AA/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E9%A8%8E%E8%BB%8A%E6%89%93%E6%80%AA/</guid>
      <description>Dream Date:2020.03.11
眼盯著野狼機車的黑影，追到機車地下道。
兩幢高聳密集的住宅大樓，夾著地下道，地下道因為高樓的俯視顯得更黑更深更暗不可測。我領著身後的一群機車族，隨著眼前的野狼機車沒入漆黑，老實說，為何而追，心中還真沒有個頭緒，只是怕，怕跟丟了，眼前野狼機車就不復見了。
停了，尖銳的煞車聲齊鳴，所有人就像被凍住一般，追擊的動作突然凝結，使勁的扭緊油門也無法催動機車，雙腳甚至微微浮起在一道光圈裡，這道光圈就像一圈封印。接著，眼前所及，淡出一道光圈，光圈裡升起一隻像狗的野獸，惡狠狠地露出四顆尖牙，低鳴著喉音，張牙咧嘴流著黏稠的口水，這不知名的生物渾身散發著讓人不愉快的氣息。
勢必是要打敗這隻野獸才能前進了吧，就像電玩遊戲破關一樣，但要怎麼才能破關呢，身上沒有任何武器，這頭野獸愈吼愈兇，吼的面紅耳赤，血液脹的頭都壯大起來，前腳一抬身長高過所有人，大嘴一張口水就像雨水般淋了下來。
好噁。
不行再這樣下去了！嘴都張在頭頂上，再不反擊，要是等到這頭野獸的口一闔，就要回到存檔點了。
牠張著吼著咬著，我的血壓不斷層層疊高、青筋耐不住壓力爆出。
「啊～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～」 就也只能吼了，吼的比這頭野獸還兇還狠。
「啊～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～」 喘了一口氣再繼續吼。口水也恣意的亂噴亂濺，就像牠對我一樣。
「啊～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～」 我不知道有沒有用，但也只能這麼做了。口水也恣意的亂噴亂濺，就像牠對我一樣。
「啊～．．．．．．嗯？」 倏忽，胯下的機車緩緩的開始滑動，順暢的疾駛了起來。
破關了。
眼前的野狼機車還在，追逐的任務還繼續著。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的新同事是佐藤健</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%88%91%E7%9A%84%E6%96%B0%E5%90%8C%E4%BA%8B%E6%98%AF%E4%BD%90%E8%97%A4%E5%81%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%88%91%E7%9A%84%E6%96%B0%E5%90%8C%E4%BA%8B%E6%98%AF%E4%BD%90%E8%97%A4%E5%81%A5/</guid>
      <description>Dream Date:2020.03.20
今天是第一天上班。
畢業後，在內勤待了5年，外勤所有的人事物都是新鮮的，但我卻成不了新鮮人，因為有「偶包」，身為派出所所長，有不能承認自己其實什麼都不懂、什麼都不會的包袱。
但心裡，恐懼已成了一隻豹。
出勤的時間快要到了，新襪子好緊，吃力的想要套上大腳丫，正手忙腳亂的時刻，增加緊張感的電話聲響了，是以前在內勤辦業務，總局的對口上級「長官」。
「為什麼你的表沒有交？」接起電話，不打一聲招呼，沒好聲好氣的指責，劈哩啪啦就從傳話筒穿了出來，「交了，因為我要調職，所以比預定時間早了些寄表，學長您往前查看一下郵件應該有。」「&amp;hellip;&amp;hellip;」沉默了一會，對方的呼吸聲從理直氣壯的氣呼呼，轉變成不知所措的結巴。
嗯，他找到了。
「就算你要調職，也不可以這麼早寄呀！這樣數據會準嗎？好啦，算了&amp;hellip;&amp;hellip;」不道一聲再見，沒好聲好氣的掛掉電話。
把手機甩在一旁，都已經出最下策逃到外勤，還要接這種自以為是但事實上只能靠壓榨下級機關過活的廢物電話，難道逃的還不夠遠嗎？
心煩氣躁的繼續把自己溢出的腳丫肉塞進又新又緊的襪子，好不容易成功，正要套上鞋子的時候，副所長來打招呼了，「啊，著個裝怎麼那麼多阻礙呀？」心裡嘀咕。「啊，上一班巡邏的同事剛好回來，所長我介紹你認識一下。」
回來的同事，脫下全罩的安全帽，一道好似電視劇畫面那樣處理過的霧光散開來，新同事是佐藤健。
看來，調職不是下策，而是上上策，逃對地方了。
(圖片節自佐藤健官網) (新聞寫的啦，其實我完全不記得到底從哪裡存下的美圖)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>計程車</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E8%A8%88%E7%A8%8B%E8%BB%8A/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E8%A8%88%E7%A8%8B%E8%BB%8A/</guid>
      <description>Dream Date:2019.10.08
烈日中午，阿嬤背上背著明顯大同齡孩童好多號的堂妹。
「下來用走的」 「美曉緊啦……」，在阿嬤背上的那位也堵著氣不說話。每次都這樣，一個願打一個願挨，S與M搭配得很好，不容旁人置喙。
阿嬤站在豔陽下，彎腰流汗，我拗不過她們的倔強，也拗不過自己的心軟。「阿嬤我們叫計程車吧！」「賀阿，叫車。」
臺北就是這樣，在路邊手一舉，就算沒有要攔車也會有一臺計程車緊急煞車載你腳邊。這一次，更浮誇了，司機來不及停開過頭，不過他沒有放棄，快速的迴轉，再緊急煞車停在我們腳邊。
安頓好祖孫倆入後座，鑽進副駕駛座報上地址，司機尷尬苦笑。「不知道這個地方嗎？」我有點詫異，因為也只是從忠孝東路的某一點到忠孝東路的另一點，內心碎念，嘴巴還是認命報路，司機額頭微汗踩油門上路。
車子一震，定睛一看，車頭離前車屁股頭的距離就在一髮之間，不可思議的轉頭看司機，他又在尷尬、又在苦笑，再仔細觀察，他面露疲態、神情恍惚，還有一點瘋瘋癲癲，有一瞬間彷彿看到，一無所成在臺北匪類的自己。
「你是不是有喝酒」
「……」第三次的尷尬，第三次的苦笑。
阿嬤難得的臺北，罕見奢侈的花錢代步，而我攔了一臺酒駕計程車。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巨大的蝴蝶</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%B7%A8%E5%A4%A7%E7%9A%84%E8%9D%B4%E8%9D%B6/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%B7%A8%E5%A4%A7%E7%9A%84%E8%9D%B4%E8%9D%B6/</guid>
      <description>Dream Date:2019.10.31
那一雙巨大且強壯像是長肉的翅膀，飛舞在客廳，被牠美麗的身影吸睛的不發一語。
「這哪裡來的呀？」回過神後的我還是漫不經心的問。
「我們去韓國帶回的蘋果，上面攀著一隻蟲孵出來了。」老媽帶著一絲絲炫耀語氣回話。
好厲害呀，大自然，大到近乎壯麗的生物，也是從一隻蠕動的蟲蛻變而成的呢！
可是，為什麼可以從韓國帶蘋果回來？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>內幕真相</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%85%A7%E5%B9%95%E7%9C%9F%E7%9B%B8/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%85%A7%E5%B9%95%E7%9C%9F%E7%9B%B8/</guid>
      <description>Dream Date:2020.07.15
又是這種場合，眼前在座的沒一個我說過3次話以上的人，而卻為了某個連自己都不清楚的原因，甚至根本不因為什麼，全部的人就這樣漫無目的圍著一壺茶坐著，看似禮貌的寒暄問暖近況，其實都是無心的在打發時間。
不過，有個人的神態明顯不同，S的眼神不避諱的直向我，彷彿就是要我跟她對上眼，愈是意圖明顯，我愈是本能地禮貌性技巧迴避眼神接觸，最後，S不演了，直接換個位置坐到我身旁。
「你好，我可以給你看個東西嗎？」
滑開螢幕，點開照片，塞到眼前。啊~原來沒有要我答應說可以呀。
照片隨著她的鑲著大鑽小鑽華麗的指甲，一張一張的向左滑，我的頭皮劇烈緊繃及腸胃劇烈蠕動，反胃感也一層一層的往上堆疊。
「你為什麼要給我看這個東西。」我憋著慍怒問。
她給我看的是嚴重受傷小朋友的照片，血跡滿頭，遍佈稚臉，散滿的血痕已看不出原本應該白嫩的膚色，一定很痛，小小的嘴張的大大的。
「你知道這件車禍事故嗎？聽說你在警察局上班，能不能幫我探聽一下這案件的辦得如何了。」
又是這句話，只要對方知道我的職業，就會想問問知不知道某件交通事故、刑案現場，或是認不認識某某員警、隊長、局長。Come on，可能嗎，我只是一個每個月1號領薪水的國家米蟲，不會有人向我彙報天底下某一秒都在發生的不幸，也不會每天會見全台總計將近7萬警察大軍，好嗎。
「我不曉得。」不帶情感，這是我處理好內心千頭萬緒以及被冒犯的種種不耐後，社會化標準的安全應答。
「唉呀，你怎麼會不知道，這是很有名的交通事故，新聞追了好多天了。」
總是有人把血淋淋的不幸說成有名氣的事件，用八卦的口吻談論，也不會因為身為人卻這樣做而感到羞恥。我開始回憶起新聞片段，這件A1的交通事故肇事者還沒被找到。
「你怎麼拿到這些照片的？」
S也是個常上鏡頭的知名人物，看他獵奇別人不幸的嘴臉，想必在公眾形象營造上費了不少功夫，應該是專業團隊的傑出作品。
「因為我認識開車的那個人。」 「你知道是誰！」 「噢！」他說溜嘴，誇張地用閃亮亮的五指遮住嘴。 「唉呦，我不能說是誰啦！」我狐疑地並略帶批判的看著他。
說八卦的人，不可能就此罷休，一提起某件八卦，就算對方不感興趣也不追問，他們也會自動說到完結篇。
「兩個孩子的媽。」
關鍵性的提示，我腦袋快速的運轉，計算和S同框過的人物、新聞片段、網路留言……。
「啊！」S用一種你猜到了的表情向我挑眉。
真是一個天大的八卦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>辦公室的韓國魚</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E8%BE%A6%E5%85%AC%E5%AE%A4%E7%9A%84%E9%9F%93%E5%9C%8B%E9%AD%9A/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E8%BE%A6%E5%85%AC%E5%AE%A4%E7%9A%84%E9%9F%93%E5%9C%8B%E9%AD%9A/</guid>
      <description>Dream Date:2020.04.03
對於它的出現與存在，我都是鄙視的，藍芽無線麥克風(下稱藍麥)。
是有沒有那麼愛唱歌，想唱就去KTV呀，這樣才過癮，大大的音箱和麥克風融為一體，藍麥的外型看起來一點都不專業。
辦公室的三哥，正向陽光重點是對我超好，雖然已經結婚女兒跟我一樣大了，還是覺得他完全符合(除了年紀及婚姻狀況)我的理想型。只是，他最近買了藍麥。
三哥喜歡唱歌，稱不上是好歌喉，不過又不是專業歌手，也沒有要參加歌唱節目，不必估量歌藝，只要能唱得開心暢快就好。只是，三哥喜歡在辦公處所開唱。
三哥，是個好爸爸，常常邀約辦公室裡單身未婚的宅男宅女上山下海，台灣東西南北、大大小小景點他都去過了，他說等你們當了父母就知道了，孩子還小的時候，假日要準備很多活動、找很多玩樂的地方讓小孩放電，現在小孩大了，不用負責帶一家子出門，卻也沒有小孩願意跟父母出門了，所以老是邀約我們這些放假只懂睡的傢伙。駕車前往景點的路途總要花點時間，車上的人除了司機，不是聊天到山窮水盡，也只能睡到涎垂三尺，但自從三哥買了藍麥，每次出遊車上一定有它。
其實也無妨，長長車程，要是車上乘客睡一片，集體散發強力愛睏腦波，對駕車的三哥來說，著實折磨，所以藍麥能炒熱氣氛，沖淡愛睏腦波也不是件壞事。只是，現在不僅在假日的出遊車上唱了。
在辦公室！三哥把它帶到辦公室開唱了，天啊！成何體統，這是上班時間辦公場地應該有的歌舞昇平嗎？但大家一首接一首，甚至開始有排隊點歌的現象，原本還算寬敞的辦公室，因為愈來愈多人聚集，空氣開始不流通，每個人的臉都悶得紅咚咚，不知前因後果的人進到辦公室，肯定覺得我們這些死上班族大白天就在飲酒作樂。
無法置信，甚至覺得眼前畫面不忍卒睹，打算離開現場，轉頭發現，曾經紅極一時，競選期間在各種適當的、不適當的場合都高歌一曲的韓國魚，出現了，鋼鐵韓粉三哥欣喜若狂，熱烈的邀請韓國魚加入辦公室歡唱的行列，韓國魚就這樣毫無違和的融入，拿著藍麥，自然的、開心的唱阿唱。
不如打昏我吧，讓我眼前一片黑就好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>長大要做的事</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E9%95%B7%E5%A4%A7%E8%A6%81%E5%81%9A%E7%9A%84%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E9%95%B7%E5%A4%A7%E8%A6%81%E5%81%9A%E7%9A%84%E4%BA%8B/</guid>
      <description>Dream Date:2019.10.21
有一個儀式，每個女高中生畢業之前都要做的一件事。
女同學們，白衣黑裙長筒襪，在禮堂排排站等著，面無表情甚至面露無奈、害怕與恐懼，因為要跟男性第一次交合。 沒錯，經過校方的安排，每個女高中生都要和男性交合，才能畢業。
這是什麼荒謬的規定，閱讀現場的空氣，溢滿疑惑、詭譎、陷害，所有女學生沒有人是願意的，但還是一言不發的排隊，不吭不響卻又充滿懼怕的不安因子漫佈。
前一個女同學進了小房開始了儀式，遇到憐憫的紳士，讀懂女孩的疑懼，穿上褲子溫溫靜靜的坐在床上等了一會。 「你就這樣走吧」女孩彷彿看到從密布的烏雲滲出的光，含著淚頭也不回的拔腿狂奔。
輪到我了，腳尖就在儀式的邊緣。「絕對不要踏進去」，從不同方向毫不遲疑的跑，心一狠用力的跑，看著詫異的大家毫不後悔的跑。
我絕對不要跟妳們一樣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>獸</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E7%8D%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E7%8D%B8/</guid>
      <description>Dream Date:2020.06.14
我與W安靜而憤怒的對峙。
步入職場社會以來，深信做事不難，學就好，但做人真的好難，學了也沒用，因為就是有人不會做人，不能以人的角度對待。
女性在職場社會多麼容易受到騷擾，就算受到書本文字多少的震撼洗禮，都不比親身經歷一次的驚嚇，一而再，再而三，都什麼世紀了，國民教育都多普及，是沒有受過教育嗎？一次又一次只能更加驚愕，無法習慣。
30歲了，臉皮愈來愈薄，不是更加羞怯，而是更容易喜怒於色，忍了多少委屈、吞了多少眼淚，發現日子並沒有因為忍耐變更好，反而因為沒有反抗變本加厲的粗暴，比起那些被說恰北北、難相處、不能開玩笑的資深辦公室女性，快30歲的我還是被喊著「妹阿」，還是被當可以開過分黃色笑話的「妹阿」。
說來W也沒有特別過分，他只不過跟辦公室其他男生一樣沒水準，明明讀很多書，但對女性說起話來就像尚未文明化的野人般粗蠻。
這天，W和我因為工作上各自的堅持，有了言語上的衝突，談不攏的狀態下，他開始遷怒於我的性別，開始攻擊我身為女性讓他感到不便，而我也不再忍了，橫豎我原本就打從心裡就覺得W只是個讀過書的野獸，對於W任何性別歧視的言論，毫不留情地酸言酸語說出心裡話反擊，讓他就像個沒有進步思想、活在過去自認為美好舊時代的老頑固，然而我們的針鋒相對，始終沒有勝負，W沒有因此多難堪，我也沒有因此多好看。
所以只能安靜而憤怒的對峙。
凝滯太久，內心漸漸發覺沒意思，耗時間罷了，我沒好氣的轉頭離開。
「啪！」
這聲拍的巨響，響破W和我僵持許久的寧靜。 W居然拍了我的屁股。
詫異，回頭看W喘著氣有點緊張但佯裝得意的神情。 不可置信，原來只要有心，人要完全退化成原始禽獸也不是不可能。
我也做的到。張著奪眶欲出的眼珠，抓起身旁桌上的螺絲起子，箭步向前狠直的刺穿W手掌，W痛聲哀嚎，鮮血爆流。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平行煩惱</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%B9%B3%E8%A1%8C%E7%85%A9%E6%83%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%B9%B3%E8%A1%8C%E7%85%A9%E6%83%B1/</guid>
      <description>Dream Date:2019.10.19
父親跟母親又在吵架了。
一如往常，母親跟父親對峙幾句，就往外尋求支持，像外人道父親的不是，父親憋著挨罵到忍不住時，就爆發回嗆個幾句旁人聽來都是強詞奪理的說法，而M一如往昔聽著爭吵，像是故意要分散注意力一般，煩惱著自己的事。
父親參加了類似換妻的活動，玩到忘記時間，忘記回來要載M上學，母親發現之後用電話雷霆喝斥父親回家，母親大發雷霆的原因不是因為父親參加這種老不修的性開放活動，而是母親覺得父親總是不懂輕重緩急，家裡的事都要她發號司令才有辦法運作；另一方面父親反駁的點是，參加這個活動又沒有什麼大不了，他偶爾參加一次，而且這個活動只是順從人性慾望罷了，是母親老古董不懂這種進步的潮流新思想呢。
他們總是這樣，連吵架都不在同一個頻率上，這種婚姻組合，把年齡調少個二十歲，離婚是一個再平常不過也不用多說的結局。
M好苦惱，M忘記今天要穿麼衣服上學，是制服還是運動服？但可以肯定的是，絕對不是正穿在身上花俏的便服，急忙地傳訊息問W同學。
M用言語霸凌W，乍看之下，好像是W老是說不過M，總是敗在M連環砲的言攻擊，有天W忍不住說：「不是嘴砲別人，就比較厲害。」那時候M和W都不成熟，W還會因為M的胡言亂語而慍怒卻無法回嘴，而M會因為W的不知所措而再次感到優越。而現在，W冷靜不語了，不再為M的任何惡意言詞反擊或有反應，只是面無表情、不言不語；而M也不再用苛刻的模式與W對話了，M明白那些從嘴裡爭先恐後而出的字詞，都只是自知成就比不過W，油然而生得自卑的煙霧彈罷了。
父親為了等M換衣服，在騎樓等，躲不開母親激進的抱怨，而M還是等不到W的回覆，今天到底是制服還是運動服。
這三個人在不同的平行線上，為自己的人生煩惱著。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爛漫</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%B1%E6%88%80%E6%88%90%E5%B1%8E/%E7%88%9B%E6%BC%AB/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%B1%E6%88%80%E6%88%90%E5%B1%8E/%E7%88%9B%E6%BC%AB/</guid>
      <description>Writing Date:2019.02.18
與你交往一個月
分手後，用一個月重生
再不行　只好延一個月，那是與你開始曖昧的日子
再不行　那就推到六年，那是你說想認識我的第一刻
再不行　那就要用一輩子，杜撰是我前是欠了你債沒還
阿～好是爛漫　爛到漫出來</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>點滴</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%B1%E6%88%80%E6%88%90%E5%B1%8E/%E9%BB%9E%E6%BB%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%B1%E6%88%80%E6%88%90%E5%B1%8E/%E9%BB%9E%E6%BB%B4/</guid>
      <description>Writing Date:2019.02.14
：怎麼會買這個年曆？　那是學長送的
：好可愛的門簾？　那是跟學長一起去買的
這是學長住的街道
這是和學長一起來吃的餐廳
這是一個月裡
藏在生活角落　與你的點滴</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好雷</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%A5%BD%E9%9B%B7/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%A5%BD%E9%9B%B7/</guid>
      <description>Dream Date:2019.07.20
  和國小同學T兩人旅行，就學的時候不熱絡，因為T和我不是合得來的那種類型。
租了機車，先到加油站，和店員說加30元就好，結果價目表一路就跳到了69元，幾乎就是加滿了阿！出乎傻眼的憤怒，通常委屈不滿自己吞的我，忍不住說出抱怨。
「怎麼會這樣」 「阿就已經是這樣了阿」
大爆氣，不同以往的怒火直衝腦門，就像翻拍自網路的奧客新聞一樣，我大吼大叫，怒不可遏。奇怪，我以前不會是這樣胡鬧的人，內心一邊出現自我懷疑一邊像史前巨獸一樣噴火。鬧了好一番，店員終於釋出誠意，開始解決問題，但在解決的途中，又漫不經心的把油漬滴在我的衣服上。
好雷的店員。
離開加油站，開始下大雨。 T說她想騎車，她髮絲飄逸的一個箭步就跨上機車，問她怎麼不戴安全帽？
「我沒有駕照。」
妳沒有駕照？妳沒有駕照？ 那為什麼還說要騎車？而且沒駕照就可以不用戴安全帽嗎？
我騎著車，雨絲密密麻麻的飛進我得視線裡，我請後座的T幫我導航，「我不要」一個我從來沒想過會得到的回答。我耐著性子跟她說，妳必須告訴我怎麼走，下著雨騎著車，我沒有餘力看地圖，她還是不要，她說妳一直騎就是了。
我再也受不了了，我沿路的狂飆，飆著腦袋瓜裡的所有髒話。
好雷的同學。
因為大雨，取消所有行程，回到飯店。淋了一身濕，心情也是落湯雞，掛好雨衣，回頭看見T是已經乾爽的懶骨頭，悠閒滑手機輕哼著歌，享受雨天。
好雷的旅程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水砲槍</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%B0%B4%E7%A0%B2%E6%A7%8D/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%B0%B4%E7%A0%B2%E6%A7%8D/</guid>
      <description>Dream Date:2019.11.20
午休時間，有些同學鐘響而醒、鐘響而息，有些同學就當是一陣風吹過來又吹過去，無罣礙於心，依舊在走廊上歡歡鬧鬧。
老師走進教室，繃著臉跟同學丁丁說：「槍借我。」丁丁：「喔。」
老師為什麼要借槍？丁丁怎麼會有槍？老師可以跟學生借槍嗎？
丁丁轉身從他身後的置物塑膠櫃拿出水砲槍，原來是水砲槍阿，還以為是真槍實彈呢！那種東西怎麼可能出現在教室裡嘛！
老師拿著水砲槍朝著在走廊上逗留玩鬧的同學們上空，開了一槍，水砲槍雖然只是水沒有火藥，但強勁的水壓和散出的大量水花，讓原本興奮玩耍的同學們一時驚愕，嚇的逃進教室裡。 看著老師框著沒有情緒的臉，做出如此暴戾的舉動，情緒不穩的人格特質又正常發揮了。
在老師以暴制暴的威嚇手段下，原本應該要進入恬靜午休空間，出現了不尋常的騷動，忍不住探出窗外一看。 天啊，剛剛老師發的那一擊水砲，在隔壁樓的走廊天花板擊開了一個大洞，整棟樓從那個洞開始分崩離析、瓦解崩塌，樓裡的同學的不知怎麼逃，慌亂奔走、尖叫， 丁丁崩潰低吼大哭：「是我借老師槍！！！」 老師在哪裡，沒看到，去處理自己闖的禍嗎？這種禍是要怎麼處理阿。
就在大家驚亂未止時，隔壁樓教室已完全坍塌成一丘小土，一樓的同學都有在午休嗎？他們有來的及逃走嗎？ 教官趕著我們排好隊踏著整齊的步伐，到操場上集合，原本應該要滿滿學生的操場，好空，少了好多人，我的眼睛始終沒有直視前方，一直盯著那棟垮了的樓。
一樓的人一定被壓得很苦。
最苦的是，連為什麼要受苦都不知道。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>泡芙</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%B3%A1%E8%8A%99/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E6%B3%A1%E8%8A%99/</guid>
      <description>Dream Date:2019.10.16
一起吃了午飯，走在秋日的午後。
隨意的轉進一家泡芙店，面對甜食常常失心瘋，就像常常遇到甜甜圈先生就一口氣買6個甜甜圈一樣，發狂似無法遏止的愛戀，雖然有一部分的原因是出自於買5送1的大媽性格。
買了6個超大的泡芙，邊看著店員打包，邊嚷嚷說6個都吃完一定會肚子痛，H和U隨後也買泡芙拿著吃，我叫她們緩緩，我買了6個就吃我的吧，店員也不怕麻煩的幫我將已經打包好的泡芙，換成H和U想要的口味。
我們走出店外，吃著泡芙，吹著涼風，一如往昔的嬉笑怒罵，不懂長大的花枝亂顫，還自拍。
好日常又久違的美夢。
而且最棒的是，還記得那家泡芙店是哪家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生氣</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E7%94%9F%E6%B0%A3/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E7%94%9F%E6%B0%A3/</guid>
      <description>Dream Date:2019.10.08
我在駕駛座胡亂的大發脾氣，依舊是老媽子開車。
正因為是老媽子開車，所以我大發脾氣。
老大不小二十八了，老媽子還是不相信我可以安全的開車，即使大學一畢業她就理所當然的覺得我應該要去上駕訓班。
總是這樣，任何事她總是不相信我可以自己做到，所以不讓我做，或是請神明幫我做，舉凡考大學要上帝公助我一把、開始領水之後要把存摺帶回彰化給她統一保管。
為什麼我要這樣生氣，她為我做這麼多事。是因為自己不被相信而覺得憤怒，還是因為她不肯放鬆過日子而覺得可憐。 車開著開著，路越走越小，景色越來越奇特，最後開進田間小路，進退兩難。
我不耐煩的問為什麼不跟著導航開，她說開過頭了，要迴轉再迴轉。 迴轉再迴轉之後的路又更小了，乾脆下車問人。
下車發現好多人都一樣找不到同樣的目的地，都在問笑臉盈盈的A，我們也過去問了A，但A對老媽子的詢問不同於他對其他的人笑臉迎人。 A問她為什麼來拜這裡的廟，自家有神明，應該要拜自家的就好，怎麼自家的神明不供奉，往外到處奔波到處求。
「謀啦，出來繞繞欸」
老媽子尷尬的笑了笑，打哈哈的說。
我跟她自己都心知肚明，這不是閒情逸致繞繞欸。 是為了二哥，為了那不知未來是否的光明。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>原來不好</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%8E%9F%E4%BE%86%E4%B8%8D%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E5%8E%9F%E4%BE%86%E4%B8%8D%E5%A5%BD/</guid>
      <description>Dream Date:2020.06.16
炎炎夏日，艷陽曬的天地一片白，即使是走到離家不過百尺的便利商店，買一大袋冰涼啤酒回家暢飲，這樣令人期待的喜悅，實際執行起來也是相當吃力。
勉強睜開的眼，突然一片鮮彩閃過面前。啊那是S，以前辦公室的舊同事。
換工作後，新工作的辦公室離S住的地方其實近了，卻因為不再是同事，原本用工作關係而建立的情誼，也就淡了。
「S！」 「喔！嗨」
雖然很久沒連絡，還是本能的熟悉興奮喊了她，她回頭，冷靜的驚訝回應，哈！這種冷冷的反應，依舊是鑽研資訊安全工程的她啊。
「你又在飯後散步了呀」 「對呀，吃飽走一走，你也是嗎?」 「嗯&amp;hellip;&amp;hellip;算是吧。」頂著空蕩蕩的肚子公然說謊。 「要不要去我住的地方看看，就在附近而已」 「好呀。」
沒有太多談話，但遇見舊知的雀躍，一下子就讓彼此熱絡，熟悉感洋溢在夏日的一片花白。
從溫度不斷高升的白豔咻的轉換成老舊公寓樓梯間的陰暗，沒了高溫，不通透的空間卻更讓人不舒服。 「我住六樓喔，可能要爬一下。」公寓的樓梯窄而小又陡，牆面油漆斑駁，不小心磨到衣服肯定抹上一片灰白。我開始為眼前惡劣的環境感到窘迫。 「到了」喘著氣爬到門口，拿出鑰匙。
「欸?」這鑰匙完全不對阿，怎麼回事，抬起頭一看，我走到了舊的租屋處。 啊，我搬家了，現在不住在這。 「哈哈哈哈哈哈哈哈，下意識的走回到以前住的地方了啦，一定是曬昏頭了，連搬家都忘記，哈哈哈哈哈哈哈哈。」真的不知道為什麼會走到這，只能荒謬至極的對S乾笑。
「太好了，我還以為你現在住在這麼糟的地方。搬走是好事，這裡不好。」走進公寓後便全身緊繃沉默不語的S，突然鬆口憐憫的說。
老舊公寓頂樓加蓋、空氣凝滯不對流、雨天如萬人擊鼓轟天巨響。 與前男友相識、沖昏頭一廂情願陷入、不明所以被冷漠丟棄。 的六樓套房，原來不好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雞肋與牛排</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%83%85%E6%87%B7%E7%B8%BD%E6%98%AF%E5%B1%8D/%E9%9B%9E%E8%82%8B%E8%88%87%E7%89%9B%E6%8E%92/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%83%85%E6%87%B7%E7%B8%BD%E6%98%AF%E5%B1%8D/%E9%9B%9E%E8%82%8B%E8%88%87%E7%89%9B%E6%8E%92/</guid>
      <description>Writing Date:2021.01.16
食之無味 棄之既可惜又心有不甘
多希望不是雞肋 是塊耐嚼又齒頰留香的大牛排
可惜就不是 明知道不是</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花花食橘</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E8%8A%B1%E8%8A%B1%E9%A3%9F%E6%A9%98/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A4%A2/%E8%8A%B1%E8%8A%B1%E9%A3%9F%E6%A9%98/</guid>
      <description>Dream Date:2019.11.02
北海道同行的好友花來家裡作客，在阿嬤家三合院的中庭，在陽光曬不到的陰影處，不悶不熱、空氣淡淡輕輕的午後，只穿著一件運動內衣的花，雙腳豪邁橫跨，屁股墊著塑膠小凳剝橘子吃。
老媽和阿嬤傾盡所有力的誇讚花花為北海道行製作的精美小冊子，雖然我跟另一位旅伴圓圓收到的時候，也是捧著小冊子讚嘆了一會兒，但這兩名年紀相加破百，人生歷程裡極缺旅遊經驗的苦命傳統婦女，說的任何讚美都好像有另一番意圖似的，她們真的懂這本旅遊冊子好在哪裡、為什麼好嗎？就像她們會懂花花到別人家作客卻只穿運動內衣是怎樣的時尚嗎？即便我也不懂。
無關老媽與阿嬤別有居心的誇讚，與我無來由的猜疑，只穿運動內衣的花花撕下一瓣又一瓣的橘子放嘴裡，吐出一顆又一顆的橘籽在地上，花花的所有事情、舉動與現象，就像風路過每個人的髮間，一樣自在、自然、不矯作、毫無負擔。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
