<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>夢 on そんなこと　ゆめだな...</title>
    <link>https://watermi.github.io/tags/%E5%A4%A2/</link>
    <description>Recent content in 夢 on そんなこと　ゆめだな...</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <copyright>© 2020, Watermi Lin</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://watermi.github.io/tags/%E5%A4%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>辦公室的韓國魚</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E8%BE%A6%E5%85%AC%E5%AE%A4%E7%9A%84%E9%9F%93%E5%9C%8B%E9%AD%9A/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E8%BE%A6%E5%85%AC%E5%AE%A4%E7%9A%84%E9%9F%93%E5%9C%8B%E9%AD%9A/</guid>
      <description>Dream Date:2020.04.03
對於它的出現與存在，我都是鄙視的，藍芽無線麥克風(下稱藍麥)。
是有沒有那麼愛唱歌，想唱就去KTV呀，這樣才過癮，大大的音箱和麥克風融為一體，藍麥的外型看起來一點都不專業。
辦公室的三哥，正向陽光重點是對我超好，雖然已經結婚女兒跟我一樣大了，還是覺得他完全符合(除了年紀及婚姻狀況)我的理想型。只是，他最近買了藍麥。
三哥喜歡唱歌，稱不上是好歌喉，不過又不是專業歌手，也沒有要參加歌唱節目，不必估量歌藝，只要能唱得開心暢快就好。只是，三哥喜歡在辦公處所開唱。
三哥，是個好爸爸，常常邀約辦公室裡單身未婚的宅男宅女上山下海，台灣東西南北、大大小小景點他都去過了，他說等你們當了父母就知道了，孩子還小的時候，假日要準備很多活動、找很多玩樂的地方讓小孩放電，現在小孩大了，不用負責帶一家子出門，卻也沒有小孩願意跟父母出門了，所以老是邀約我們這些放假只懂睡的傢伙。駕車前往景點的路途總要花點時間，車上的人除了司機，不是聊天到山窮水盡，也只能睡到涎垂三尺，但自從三哥買了藍麥，每次出遊車上一定有它。
其實也無妨，長長車程，要是車上乘客睡一片，集體散發強力愛睏腦波，對駕車的三哥來說，著實折磨，所以藍麥能炒熱氣氛，沖淡愛睏腦波也不是件壞事。只是，現在不僅在假日的出遊車上唱了。
在辦公室！三哥把它帶到辦公室開唱了，天啊！成何體統，這是上班時間辦公場地應該有的歌舞昇平嗎？但大家一首接一首，甚至開始有排隊點歌的現象，原本還算寬敞的辦公室，因為愈來愈多人聚集，空氣開始不流通，每個人的臉都悶得紅咚咚，不知前因後果的人進到辦公室，肯定覺得我們這些死上班族大白天就在飲酒作樂。
無法置信，甚至覺得眼前畫面不忍卒睹，打算離開現場，轉頭發現，曾經紅極一時，競選期間在各種適當的、不適當的場合都高歌一曲的韓國魚，出現了，鋼鐵韓粉三哥欣喜若狂，熱烈的邀請韓國魚加入辦公室歡唱的行列，韓國魚就這樣毫無違和的融入，拿著藍麥，自然的、開心的唱阿唱。
不如打昏我吧，讓我眼前一片黑就好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>長大要做的事</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E9%95%B7%E5%A4%A7%E8%A6%81%E5%81%9A%E7%9A%84%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E9%95%B7%E5%A4%A7%E8%A6%81%E5%81%9A%E7%9A%84%E4%BA%8B/</guid>
      <description>Dream Date:2019.10.21
有一個儀式，每個女高中生畢業之前都要做的一件事。
女同學們，白衣黑裙長筒襪，在禮堂排排站等著，面無表情甚至面露無奈、害怕與恐懼，因為要跟男性第一次交合。 沒錯，經過校方的安排，每個女高中生都要和男性交合，才能畢業。
這是什麼荒謬的規定，閱讀現場的空氣，溢滿疑惑、詭譎、陷害，所有女學生沒有人是願意的，但還是一言不發的排隊，不吭不響卻又充滿懼怕的不安因子漫佈。
前一個女同學進了小房開始了儀式，遇到憐憫的紳士，讀懂女孩的疑懼，穿上褲子溫溫靜靜的坐在床上等了一會。 「你就這樣走吧」女孩彷彿看到從密布的烏雲滲出的光，含著淚頭也不回的拔腿狂奔。
輪到我了，腳尖就在儀式的邊緣。「絕對不要踏進去」，從不同方向毫不遲疑的跑，心一狠用力的跑，看著詫異的大家毫不後悔的跑。
我絕對不要跟妳們一樣。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>獸</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E7%8D%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E7%8D%B8/</guid>
      <description>Dream Date:2020.06.14
我與W安靜而憤怒的對峙。
步入職場社會以來，深信做事不難，學就好，但做人真的好難，學了也沒用，因為就是有人不會做人，不能以人的角度對待。
女性在職場社會多麼容易受到騷擾，就算受到書本文字多少的震撼洗禮，都不比親身經歷一次的驚嚇，一而再，再而三，都什麼世紀了，國民教育都多普及，是沒有受過教育嗎？一次又一次只能更加驚愕，無法習慣。
30歲了，臉皮愈來愈薄，不是更加羞怯，而是更容易喜怒於色，忍了多少委屈、吞了多少眼淚，發現日子並沒有因為忍耐變更好，反而因為沒有反抗變本加厲的粗暴，比起那些被說恰北北、難相處、不能開玩笑的資深辦公室女性，快30歲的我還是被喊著「妹阿」，還是被當可以開過分黃色笑話的「妹阿」。
說來W也沒有特別過分，他只不過跟辦公室其他男生一樣沒水準，明明讀很多書，但對女性說起話來就像尚未文明化的野人般粗蠻。
這天，W和我因為工作上各自的堅持，有了言語上的衝突，談不攏的狀態下，他開始遷怒於我的性別，開始攻擊我身為女性讓他感到不便，而我也不再忍了，橫豎我原本就打從心裡就覺得W只是個讀過書的野獸，對於W任何性別歧視的言論，毫不留情地酸言酸語說出心裡話反擊，讓他就像個沒有進步思想、活在過去自認為美好舊時代的老頑固，然而我們的針鋒相對，始終沒有勝負，W沒有因此多難堪，我也沒有因此多好看。
所以只能安靜而憤怒的對峙。
凝滯太久，內心漸漸發覺沒意思，耗時間罷了，我沒好氣的轉頭離開。
「啪！」
這聲拍的巨響，響破W和我僵持許久的寧靜。 W居然拍了我的屁股。
詫異，回頭看W喘著氣有點緊張但佯裝得意的神情。 不可置信，原來只要有心，人要完全退化成原始禽獸也不是不可能。
我也做的到。張著奪眶欲出的眼珠，抓起身旁桌上的螺絲起子，箭步向前狠直的刺穿W手掌，W痛聲哀嚎，鮮血爆流。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平行煩惱</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E4%B8%89%E5%80%8B%E7%85%A9%E6%83%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E4%B8%89%E5%80%8B%E7%85%A9%E6%83%B1/</guid>
      <description>Dream Date:2019.10.19
父親跟母親又在吵架了。
一如往常，母親跟父親對峙幾句，就往外尋求支持，像外人道父親的不是，父親憋著挨罵到忍不住時，就爆發回嗆個幾句旁人聽來都是強詞奪理的說法，而M一如往昔聽著爭吵，像是故意要分散注意力一般，煩惱著自己的事。
父親參加了類似換妻的活動，玩到忘記時間，忘記回來要載M上學，母親發現之後用電話雷霆喝斥父親回家，母親大發雷霆的原因不是因為父親參加這種老不修的性開放活動，而是母親覺得父親總是不懂輕重緩急，家裡的事都要她發號司令才有辦法運作；另一方面父親反駁的點是，參加這個活動又沒有什麼大不了，他偶爾參加一次，而且這個活動只是順從人性慾望罷了，是母親老古董不懂這種進步的潮流新思想呢。
他們總是這樣，連吵架都不在同一個頻率上，這種婚姻組合，把年齡調少個二十歲，離婚是一個再平常不過也不用多說的結局。
M好苦惱，M忘記今天要穿麼衣服上學，是制服還是運動服？但可以肯定的是，絕對不是正穿在身上花俏的便服，急忙地傳訊息問W同學。
M用言語霸凌W，乍看之下，好像是W老是說不過M，總是敗在M連環砲的言攻擊，有天W忍不住說：「不是嘴砲別人，就比較厲害。」那時候M和W都不成熟，W還會因為M的胡言亂語而慍怒卻無法回嘴，而M會因為W的不知所措而再次感到優越。而現在，W冷靜不語了，不再為M的任何惡意言詞反擊或有反應，只是面無表情、不言不語；而M也不再用苛刻的模式與W對話了，M明白那些從嘴裡爭先恐後而出的字詞，都只是自知成就比不過W，油然而生得自卑的煙霧彈罷了。
父親為了等M換衣服，在騎樓等，躲不開母親激進的抱怨，而M還是等不到W的回覆，今天到底是制服還是運動服。
這三個人在不同的平行線上，為自己的人生煩惱著。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好雷</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E5%A5%BD%E9%9B%B7/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E5%A5%BD%E9%9B%B7/</guid>
      <description>Dream Date:2019.07.20
  和國小同學T兩人旅行，就學的時候不熱絡，因為T和我不是合得來的那種類型。
租了機車，先到加油站，和店員說加30元就好，結果價目表一路就跳到了69元，幾乎就是加滿了阿！出乎傻眼的憤怒，通常委屈不滿自己吞的我，忍不住說出抱怨。
「怎麼會這樣」 「阿就已經是這樣了阿」
大爆氣，不同以往的怒火直衝腦門，就像翻拍自網路的奧客新聞一樣，我大吼大叫，怒不可遏。奇怪，我以前不會是這樣胡鬧的人，內心一邊出現自我懷疑一邊像史前巨獸一樣噴火。鬧了好一番，店員終於釋出誠意，開始解決問題，但在解決的途中，又漫不經心的把油漬滴在我的衣服上。
好雷的店員。
離開加油站，開始下大雨。 T說她想騎車，她髮絲飄逸的一個箭步就跨上機車，問她怎麼不戴安全帽？
「我沒有駕照。」
妳沒有駕照？妳沒有駕照？ 那為什麼還說要騎車？而且沒駕照就可以不用戴安全帽嗎？
我騎著車，雨絲密密麻麻的飛進我得視線裡，我請後座的T幫我導航，「我不要」一個我從來沒想過會得到的回答。我耐著性子跟她說，妳必須告訴我怎麼走，下著雨騎著車，我沒有餘力看地圖，她還是不要，她說妳一直騎就是了。
我再也受不了了，我沿路的狂飆，飆著腦袋瓜裡的所有髒話。
好雷的同學。
因為大雨，取消所有行程，回到飯店。淋了一身濕，心情也是落湯雞，掛好雨衣，回頭看見T是已經乾爽的懶骨頭，悠閒滑手機輕哼著歌，享受雨天。
好雷的旅程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>泡芙</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E6%B3%A1%E8%8A%99/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E6%B3%A1%E8%8A%99/</guid>
      <description>Dream Date:2019.10.16
一起吃了午飯，走在秋日的午後。
隨意的轉進一家泡芙店，面對甜食常常失心瘋，就像常常遇到甜甜圈先生就一口氣買6個甜甜圈一樣，發狂似無法遏止的愛戀，雖然有一部分的原因是出自於買5送1的大媽性格。
買了6個超大的泡芙，邊看著店員打包，邊嚷嚷說6個都吃完一定會肚子痛，H和U隨後也買泡芙拿著吃，我叫她們緩緩，我買了6個就吃我的吧，店員也不怕麻煩的幫我將已經打包好的泡芙，換成H和U想要的口味。
我們走出店外，吃著泡芙，吹著涼風，一如往昔的嬉笑怒罵，不懂長大的花枝亂顫，還自拍。
好日常又久違的美夢。
而且最棒的是，還記得那家泡芙店是哪家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生氣</title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E7%94%9F%E6%B0%A3/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E7%94%9F%E6%B0%A3/</guid>
      <description>Dream Date:2019.10.08
我在駕駛座胡亂的大發脾氣，依舊是老媽子開車。
正因為是老媽子開車，所以我大發脾氣。
老大不小二十八了，老媽子還是不相信我可以安全的開車，即使大學一畢業她就理所當然的覺得我應該要去上駕訓班。
總是這樣，任何事她總是不相信我可以自己做到，所以不讓我做，或是請神明幫我做，舉凡考大學要上帝公助我一把、開始領水之後要把存摺帶回彰化給她統一保管。
為什麼我要這樣生氣，她為我做這麼多事。是因為自己不被相信而覺得憤怒，還是因為她不肯放鬆過日子而覺得可憐。 車開著開著，路越走越小，景色越來越奇特，最後開進田間小路，進退兩難。
我不耐煩的問為什麼不跟著導航開，她說開過頭了，要迴轉再迴轉。 迴轉再迴轉之後的路又更小了，乾脆下車問人。
下車發現好多人都一樣找不到同樣的目的地，都在問笑臉盈盈的A，我們也過去問了A，但A對老媽子的詢問不同於他對其他的人笑臉迎人。 A問她為什麼來拜這裡的廟，自家有神明，應該要拜自家的就好，怎麼自家的神明不供奉，往外到處奔波到處求。
「謀啦，出來繞繞欸」
老媽子尷尬的笑了笑，打哈哈的說。
我跟她自己都心知肚明，這不是閒情逸致繞繞欸。 是為了二哥，為了那不知未來是否的光明。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花花食橘 </title>
      <link>https://watermi.github.io/post/%E8%8A%B1%E8%8A%B1%E9%A3%9F%E6%A9%98/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://watermi.github.io/post/%E8%8A%B1%E8%8A%B1%E9%A3%9F%E6%A9%98/</guid>
      <description>Dream Date:2019.11.02
北海道同行的好友花來家裡作客，在阿嬤家三合院的中庭，在陽光曬不到的陰影處，不悶不熱、空氣淡淡輕輕的午後，只穿著一件運動內衣的花，雙腳豪邁橫跨，屁股墊著塑膠小凳剝橘子吃。
老媽和阿嬤傾盡所有力的誇讚花花為北海道行製作的精美小冊子，雖然我跟另一位旅伴圓圓收到的時候，也是捧著小冊子讚嘆了一會兒，但這兩名年紀相加破百，人生歷程裡極缺旅遊經驗的苦命傳統婦女，說的任何讚美都好像有另一番意圖似的，她們真的懂這本旅遊冊子好在哪裡、為什麼好嗎？就像她們會懂花花到別人家作客卻只穿運動內衣是怎樣的時尚嗎？即便我也不懂。
無關老媽與阿嬤別有居心的誇讚，與我無來由的猜疑，只穿運動內衣的花花撕下一瓣又一瓣的橘子放嘴裡，吐出一顆又一顆的橘籽在地上，花花的所有事情、舉動與現象，就像風路過每個人的髮間，一樣自在、自然、不矯作、毫無負擔。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>